(this.webpackJsonpapp=this.webpackJsonpapp||[]).push([[0],{31:function(s,e,n){},37:function(s,e,n){"use strict";n.r(e);var r=n(1),t=n.n(r),i=n(14),w=n.n(i),a=(n(31),n(5)),h=n(9),u=n(3),o=n(13),g=n(22),A=n(23),q=n(24),c=n(2),l={1:{question:"\u0423\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430",rightAnswer:["MC=M-J d\u03c9/dt"],answers:["MC=M-J d\u03c9/dt","MC=M-J dM/dt","M=MC-J dM/dt","M=MC-J d\u03c9/dt"]},2:{question:"\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f."],answers:["\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430\u043c.","\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u043c \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f.","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"]},3:{question:"\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f."],answers:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f.","\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u043c \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f.","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"]},4:{question:"\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\t\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c"]},5:{question:"\u0420\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c"],answers:["\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c","\u0431\u0435\u0441\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c","\u043d\u0435\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u044b\u043c","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},6:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?",rightAnswer:["\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0444\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430","\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430"],answers:["\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0444\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430","\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430","\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430.","\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},7:{question:"\u0421\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c",rightAnswer:["\u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0441 \u043d\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0441\u043e \u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},8:{question:"\u0414\u043b\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f;"],answers:["\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f;","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f;","\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f;","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f;","\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435;","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430;"]},9:{question:"\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441 \u0444\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0449\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438?",rightAnswer:["\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c;"],answers:["\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c;","\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c;","\u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a \u0441\u0435\u0442\u0438.","\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},10:{question:"\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u041a\u041f\u0414 \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0435 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430?",rightAnswer:["0."],answers:["0.","90%.","80%","70%","60%"]},11:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439;"],answers:["\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439;","\u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0439;","\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439;","\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0439;","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430;"]},12:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u043f\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0436\u0438\u043c\u0430\u0445 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430"],answers:["\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0436\u0438\u043c\u0430\u0445 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430","\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u043a\u043e\u0440\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430","\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u043a \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0438","\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043a","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},13:{question:"\u0427\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044f \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f n1=1500\u043e\u0431/\u043c\u0438\u043d, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 n2=1470 \u043e\u0431/\u043c\u0438\u043d. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 s.",rightAnswer:["s = 0,02"],answers:["s = 0,02","s = 0,2","s = 0,03","\u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445","\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},14:{question:"\u041f\u043e\u0447\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a \u044f\u043a\u043e\u0440\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438, \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439?",rightAnswer:["\u0434\u043b\u044f \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0438\u0445\u0440\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043e\u043a\u043e\u0432."],answers:["\u0434\u043b\u044f \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0438\u0445\u0440\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043e\u043a\u043e\u0432.","\u0438\u0437 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439.","\u0434\u043b\u044f \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},15:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430","\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434 ,\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434 -\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0443","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434","\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},16:{question:"\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434?",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u0438\u043f\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430"],answers:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u0438\u043f\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430","\u043e\u0434\u0438\u043d.","\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e.","\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430."]},17:{question:"\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441 \u0444\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0449\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438?",rightAnswer:["\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c;"],answers:["\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c;","\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c;","\u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a \u0441\u0435\u0442\u0438.","\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},18:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?",rightAnswer:["\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430."],answers:["\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430.","\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430.","\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0444\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430.","\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442"]},19:{question:"\u041e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043a \u043f\u0440\u0438\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438"],answers:["\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438","\u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438","\u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438","\u043f\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438","\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438"]},20:{question:"\u0417\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0438\u043d\u0435\u0440\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0442\u0430\u0445\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430"]},21:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0415 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0451\u0441 \u043d\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0435",rightAnswer:["\u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0448\u0430\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435"],answers:["\u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0448\u0430\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430","\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432"]},22:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430","\u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0441\u0438\u043b \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430","\u043f\u0440\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043a"]},23:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430\u043c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043f\u044c \u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"]},24:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041d\u0415\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u043c \u0434\u043b\u044f \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c",rightAnswer:["\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043f\u044c \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430"],answers:["\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043f\u044c \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0442\u043e\u043a\u0430","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u043e\u0432","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0434\u0435\u043d \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c"]},25:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435: \u043f\u0440\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e",rightAnswer:["\u043c\u044f\u0433\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043c\u044f\u0433\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u043c\u044f\u0433\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043c\u044f\u0433\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445"]},26:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",rightAnswer:["\u0422\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0451\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e-\u042d\u0414\u0421 \u043a \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e"],answers:["\u0422\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0451\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e-\u042d\u0414\u0421 \u043a \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e","\u0422\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0451\u0442 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u043a","\u0422\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0451\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438","\u0422\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044b\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0412\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438 \u0442\u043e \u0436\u0435"]},27:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u043c \u0434\u043b\u044f \u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u043e\u0432","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043f\u044c \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430"],answers:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u043e\u0432","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043f\u044c \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0442\u043e\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},28:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e  \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441 \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 cos \u03c6","\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043a.\u043f.\u0434.","\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043c\u0430\u043b\u0430\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 cos \u03c6","\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043a.\u043f.\u0434.","\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043c\u0430\u043b\u0430\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0432 \u0445\u043e\u0434"]},29:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 (\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u043c (\u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c) \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043c","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"]},30:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u0444\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0433\u0438\u0431\u0440\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0430\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439"]},31:{question:'\u0417\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 "\u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c" \u0441 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c\u044e \u043f\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442',rightAnswer:["c\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438."],answers:["c\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438.","c\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430.","c\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0442\u043e\u043a\u0430.","c\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430."]},32:{question:"\u041a\u0430\u043a \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435?",rightAnswer:["\u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442, \u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435"],answers:["\u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442, \u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435","\u043d\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435","\u043e\u0431\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043a \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442, \u0430 \u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},33:{question:"\u041f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0443\u044e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043b\u0443 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."],answers:["\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.","\u043c\u0433\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.","\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.","\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e \u2013 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"]},34:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f (\u043e\u0442 0 \u0434\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f Sk ) \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",rightAnswer:["\u0441\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:["\u0441\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},35:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f  \u043e\u0442 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e 0 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"]},36:{question:"\u041f\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043e\u043a \u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 220/380 \u0412, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u0442\u044c \u0441 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c 220 \u0412?",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"],answers:["\u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a","\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430","\u0437\u0438\u0433\u0437\u0430\u0433","\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a","\u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"]},37:{question:"\u0427\u0435\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430",rightAnswer:["\u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e"],answers:["\u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e","\u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443","\u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u044b","\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},38:{question:"\u041f\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043e\u043a \u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 220/380 \u0412, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u0442\u044c \u0441 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c 380 \u0412?",rightAnswer:["\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"],answers:["\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430","\u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a","\u0437\u0438\u0433\u0437\u0430\u0433","\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a","\u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"]},39:{question:"\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438 50 \u0413\u0446 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0430\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u043e\u0432, \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 [\u043e\u0431/\u043c\u0438\u043d]:",rightAnswer:["3000"],answers:["3000","2750","1250","3220","6000","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},40:{question:"\u0412 \u0447\u0451\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0433\u0430\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 cos\u03d5","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},41:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0438\u043c\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c"],answers:["\u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u0444\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442"]},42:{question:"\u0412 \u0447\u0435\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u043e\u0432 \u0443 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044b"],answers:["\u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044b","\u0438\u0437\u0431\u044b\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0435\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},43:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435","\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"]},44:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0436\u0438\u043c\u0430\u0445 \u044f\u043a\u043e\u0440\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430",rightAnswer:["\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435","\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"]},45:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0442\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044f\u043a\u043e\u0440\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043c\u044b\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0448\u0443\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435","\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"]},46:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u043e\u043a\u0430 \u044f\u043a\u043e\u0440\u044f",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."],answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."]},47:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0435\u043c\u043d\u044f",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"]},48:{question:"\u0427\u0435\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"],answers:["\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439","\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432","\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},49:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0414\u041f\u0422 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."],answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"]},50:{question:"\u041e\u0442 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430",rightAnswer:["\u043e\u0442 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0438"],answers:["\u043e\u0442 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0438","\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430","\u043e\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043b","\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438  \u0438 \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},51:{question:"\u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438\u2026\u2026 ",rightAnswer:["\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438"],answers:["\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438","\u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},52:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},53:{question:"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430",rightAnswer:["\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435 \u0410\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435 \u0410\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0435 \u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u044b\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},54:{question:"\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ....",rightAnswer:["\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434"],answers:[]},55:{question:"\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ....",rightAnswer:["\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:[]},56:{question:"\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0434\u0432\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ....",rightAnswer:["\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"],answers:[]},57:{question:"\u0420\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434 \u0441 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ....",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"],answers:[]},58:{question:"\u0417\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ....",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"],answers:[]},59:{question:"\u041e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0443\u0433\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ... \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438.",rightAnswer:["\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"],answers:[]},60:{question:"\u0423\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 ... \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0438.",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:[]},61:{question:"\u041f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043d\u0435\u0440\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0441\u0430 ... \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u043a\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430\u0445.",rightAnswer:["\u043a\u0438\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439"],answers:[]},62:{question:"\u0420\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 ... \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c.",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:[]},63:{question:"\u0417\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u0433\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ... \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439"],answers:[]},64:{question:"\u0417\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u0433\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0442 \u0442\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ... \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439.",rightAnswer:["\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"],answers:[]}},d={1:{question:"\u041e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0443\u043c\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423 A\u0437(\u03c9) \u043a \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u044b \u043f\u0440\u0438 \u03c9=0 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u0437\u0430\u043f\u0430\u0441\u043e\u043c \u043f\u043e \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044e","\u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"]},2:{question:"\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u0437\u0430\u043f\u0430\u0441\u043e\u043c \u043f\u043e \u0444\u0430\u0437\u0435","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0437\u0430\u043f\u0430\u0441\u043e\u043c \u043f\u043e \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044e"]},3:{question:"\u0427\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423 A\u0437(\u03c9) \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0443\u043c, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439"],answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0439\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430.","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0437\u0430","\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439","\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439"]},4:{question:"\u041f\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044e 0,7 \u043e\u0442 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0427\u0425 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423 A\u0437(\u03c9) \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u0421\u0410\u0423"],answers:["\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0421\u0410\u0423.","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0443 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0410\u0423","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u0421\u0410\u0423","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0421\u0410\u0423"]},5:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u0432 1895 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0413\u0443\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430"],answers:["\u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0413\u0443\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430","\u0420\u0430\u0443\u0441\u0441\u0430","\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0432\u0430"]},6:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 1860 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e 3-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430",rightAnswer:["\u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0413\u0443\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430","\u0420\u0430\u0443\u0441\u0441\u0430","\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0432\u0430"]},7:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0432 1969 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c",rightAnswer:["\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0432\u0430"],answers:["\u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0413\u0443\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430","\u0420\u0430\u0443\u0441\u0441\u0430","\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0432\u0430"]},8:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u044b \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0420\u0430\u0443\u0441\u0441\u0430"],answers:["\u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0413\u0443\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430","\u0420\u0430\u0443\u0441\u0441\u0430","\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0432\u0430"]},9:{question:"\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0432\u0438\u0434\u0430 1+W\u0440\u0430\u0437(S)=0 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0410\u0424\u0427\u0425 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f",rightAnswer:["\u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0430"],answers:["\u0413\u0443\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430","\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0432\u0430","\u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0430","\u041d\u0430\u0439\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430"]},10:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0442\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u0432 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0435","\u0432 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0438","\u0432 \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0435","\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438"]},11:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u043b\u0438\u043d\u0435\u0430\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439?",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430.","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0443\u0437\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432"]},12:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b \u043e\u0434\u0438\u043d \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u0441 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0442\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430"],answers:["\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0435","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430","\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430","\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438"]},13:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b \u043e\u0434\u0438\u043d \u043d\u0443\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0443 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e \u043c\u043d\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0439, \u0442\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0435\u0451 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0435\u0451 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0435","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0435"]},14:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438 \u0441 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438, \u0442\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",rightAnswer:["\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430"],answers:["\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0438","\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430"]},15:{question:"\u041d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043b\u044e\u0431\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"]},16:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e, \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0442\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0438\u043d\u0432\u0435\u0440\u0441\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439"]},17:{question:"\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0421\u0410\u0423 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0421\u0410\u0423 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c",rightAnswer:["tp=\u03c0+4\u03c0/wcp"],answers:["tp=1/wcp","tp=10\u03c0/wcp","tp=7\u03c0/wcp","tp=\u03c0+4\u03c0/wcp"]},18:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438","\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0441\u043b\u0435\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"]},19:{question:"\u041e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c, \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0410\u0423",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u044f \u0435\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u044f \u0435\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432.","\u0434\u0435\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0430\u044f \u0435\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043d\u0435 \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"]},20:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"]},21:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0438 \u0421\u0410\u0423 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0445\u0435\u043c\u044b",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435.","\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435"]},22:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u044f\u0442 \u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438?",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439.","\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439","\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439"]},23:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u044f\u0442 \u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438?",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439","\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439","\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439"]},24:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e?",rightAnswer:["\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f","\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438"]},25:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u0443\u044e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443?",rightAnswer:["\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439","\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438"]},26:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443?",rightAnswer:["\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439","\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438.","\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"]},27:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f K(p)=k/(T^2*p^2+2*p*T+1) \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0443",rightAnswer:["\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 2-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"],answers:["\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 2-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443","\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443","\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"]},28:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f K(p)=k/(T^2*p^2+1) \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0443",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443"],answers:["\u0444\u043e\u0440\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443","\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443","\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 2-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443"]},29:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f K(p)=k/(T*p+1) \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0443",rightAnswer:["\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"],answers:["\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 2-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443","\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443","\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"]},30:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f K(p)=k/(T*p-1) \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0443",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"],answers:["\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443","\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 2-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u043c\u0443 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"]},31:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f K(p)=e^(-pt) \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0443",rightAnswer:["\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0437\u0434\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c."],answers:["\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443","\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0437\u0434\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c.","\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443","\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"]},32:{question:"\u0418\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432 \u0443\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430",rightAnswer:["\u0444\u043e\u0440\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435"],answers:["\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 2-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u0444\u043e\u0440\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435","\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435"]},33:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f W(jw)=K(jw)/(1+k(jw)) \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0443",rightAnswer:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"],answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"]},34:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041b\u0430\u043f\u043b\u0430\u0441\u0430"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0414\u0438\u0440\u0438\u0445\u043b\u0435","\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0443\u0441\u0441\u0430.","\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041b\u0430\u043f\u043b\u0430\u0441\u0430","\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430"]},35:{question:"\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u0430\u043b\u043e\u043c","\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439"]},36:{question:"\u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0430\u0439\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438, \u0442\u043e \u0434\u043b\u044f \u0435\u0451 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0410\u0424\u0427\u0425 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0442   \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0441 \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 (-1, j0), \u0438 \u044d\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u2026 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438.",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c","\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c"]},37:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432",rightAnswer:["\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c","\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438"]},38:{question:"\u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0430\u0439\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 m \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0442\u043e \u0434\u043b\u044f \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0410\u0424\u0427\u0425 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0442 0 \u0434\u043e + \u221e \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 m/2 \u0440\u0430\u0437 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0441 \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 (-1, j0), \u0442.\u0435. \u043f\u0440\u0438\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 F(j\u03c9) \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u03c6=m\u03c0, \u0438 \u044d\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u2026 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438.",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c","\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c"]},39:{question:"\u0417\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0410\u0424\u0427\u0425 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0443 (-1 ; j0) \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c"],answers:["\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c"]},40:{question:"\u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0410\u0423:",rightAnswer:["\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u043e\u043c \u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442","\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442"]},41:{question:"\u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"],answers:["\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b"]},42:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041c, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u0430\u044f \u043f\u043e \u0410\u0427\u0425 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423 \u0410\u0437(w), \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0421\u0410\u0423:",rightAnswer:["\u041c=1.3 \u2013 1.5"],answers:["\u041c=2.0 \u2013 3.0","\u041c=1.6 \u2013 2.0","\u041c=1.0 \u2013 1.2","\u041c=1.3 \u2013 1.5"]},43:{question:"1 \u0434\u0435\u0446\u0438\u0431\u0435\u043b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u044b \u0432:",rightAnswer:["20\u221a10 \u0440\u0430\u0437"],answers:["10\u221a10 \u0440\u0430\u0437","20\u221a10 \u0440\u0430\u0437","10\u221a20 \u0440\u0430\u0437","10 \u0440\u0430\u0437"]},44:{question:"\u0418\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432 \u0443\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e \u0441 \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u043e\u043c \u041b\u0410\u0427\u0425 \u0432 -40 \u0434\u0431/\u0434\u0435\u043a",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0444\u043e\u0440\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435.","\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435","\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435"]},45:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u041b\u0410\u0427\u0425 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0410\u0423 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c \u043e\u0441\u044c \u0430\u0431\u0441\u0446\u0438\u0441\u0441 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u2014 20 \u0434\u0431/\u0434\u0435\u043a"],answers:["+ 20 \u0434\u0431/\u0434\u0435\u043a","\u2014 20 \u0434\u0431/\u0434\u0435\u043a","\u2014 40 \u0434\u0431/\u0434\u0435\u043a","\u2014 60 \u0434\u0431/\u0434\u0435\u043a"]},46:{question:"\u0414\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c limt\u2192\u221e|\u0394x(t)|\u2264\u03b5 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435"],answers:["\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435","\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435","\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438"]},47:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430  h(t)=2/\u03c0\u222b\u221e0(P(\u03c9)sin\u2061\u03c9t)/\u03c9 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u043a\u0430\u0447\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c","\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u043c","\u0441\u043a\u0430\u0447\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043c","\u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u043c \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c"]},48:{question:"\u041d\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e - \u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0432\u0435\u043d\u044c\u044f \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e - \u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u043d\u043e \u2013 \u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0444\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u043d\u043e \u2013 \u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0444\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a","\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0434\u0432\u0438\u0433","\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0441 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044e","\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d \u041b\u0410\u0427\u0425"]},49:{question:"\u0418\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432 \u0443\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u043d\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u2013 \u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c:",rightAnswer:["\u0437\u0432\u0435\u043d\u043e \u0441 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0437\u0434\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c."],answers:["\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435","\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 1-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435","\u0437\u0432\u0435\u043d\u043e \u0441 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0437\u0434\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c."]},50:{question:"\u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u043e\u043c","\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439"]},51:{question:"\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0451\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043a",rightAnswer:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"],answers:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"]},52:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"]},53:{question:"\u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0430\u0439\u043a\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u043e \u0442\u043e\u043c,  \u0447\u0442\u043e, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 m \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0442\u043e \u0434\u043b\u044f \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0410\u0424\u0427\u0425 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0442 0 \u0434\u043e +\u221e \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 m/2 \u0440\u0430\u0437 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0441 \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 (-1, j0), \u0442.\u0435. \u043f\u0440\u0438\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 F(jw) \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c  \u03c6=m\u03c0, \u0438 \u044d\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c","\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c","\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c"]},54:{question:"\u0414\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 K(jw)=\u03a3\u03b3*\u222b(coswt-jsinwt)dt \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u0410\u0424\u0427\u0425 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u043d\u043e-\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0444\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"]},55:{question:"\u041b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0437\u0430\u0442\u0443\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430","\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u043d\u043e \u2013 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0444\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438","\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u043d\u043e \u2013 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"]},56:{question:"\u0413\u0438\u0431\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c\u044e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442",rightAnswer:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439."],answers:["\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439.","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439"]},57:{question:"\u041d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0432",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"]},58:{question:"\u0437\u0430\u043f\u0430\u0441\u044b \u043f\u043e \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044e \u0438 \u0444\u0430\u0437\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0410\u0423 \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e",rightAnswer:["\u041b\u0410\u0427\u0425 \u0438 \u041b\u0424\u0427\u0425 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423"],answers:["\u0433\u043e\u0434\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0443 \u0410\u0424\u0427\u0425 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423","\u0410\u0427\u0425 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423","\u041b\u0410\u0427\u0425 \u0438 \u041b\u0424\u0427\u0425 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0410\u0423"]},59:{question:"\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0435 \u0421\u0410\u0423 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434  \u041b\u0410\u0427\u0425"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434  \u041b\u0410\u0427\u0425","\u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434"]},60:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0451 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0442\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439","\u0438\u043d\u0432\u0435\u0440\u0441\u043d\u043e\u0439","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u2013 \u0444\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439"]},61:{question:"\u0427\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0437\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0410\u0427\u0425 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0441\u0438 \u0430\u0431\u0441\u0446\u0438\u0441\u0441"],answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0427\u0425 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0410\u0423 \u043e\u0441\u0438 \u0430\u0431\u0441\u0446\u0438\u0441\u0441.","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0410\u0427\u0425 \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0441\u0438 \u0430\u0431\u0441\u0446\u0438\u0441\u0441","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u0421\u0410\u0423"]}},j={1:{question:"\u0421\u0430\u0433\u0433\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442 \u0442\u0435\u043b\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443\u044e;"],answers:["\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443\u044e;","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044e\u044e \u0438 \u043d\u0438\u0436\u043d\u044e\u044e","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e\u044e;","\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438 \u043c\u0430\u043b\u0443\u044e"]},2:{question:"\u0424\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442 \u0442\u0435\u043b\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e\u044e"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e\u044e","\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443\u044e,","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044e\u044e \u0438 \u043d\u0438\u0436\u043d\u044e\u044e","\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438 \u043c\u0430\u043b\u0443\u044e"]},3:{question:"\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430","\u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434"]},4:{question:"\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d:",rightAnswer:["\u0432 \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437\u0430\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"],answers:["\u0432 \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437\u0430\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439","\u0432 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435","\u0432 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435","\u0432 \u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0430\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"]},5:{question:"\u0412\u0438\u0434\u044b \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f, \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},6:{question:"\u041f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u044b \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0432 \u0443\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0430\u043e\u0440\u0442\u044b"],answers:["\u0432 \u0443\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0430\u043e\u0440\u0442\u044b","\u0432 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u0445","\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438","\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438"]},7:{question:"\u042d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438","\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b"]},8:{question:"\u0421\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430, \u0440\u043e\u0441\u0442 \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"],answers:["\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d","\u0442\u0438\u0440\u0435\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d","\u0410\u041a\u0422\u0413","\u043f\u0440\u043e\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d."]},9:{question:"\u0412 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a","\u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0435","\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430"]},10:{question:"\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439"],answers:["\u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439","\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439"]},11:{question:"\u0424\u043e\u0442\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430","\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430","\u0440\u0430\u0434\u0443\u0436\u043a\u0430","\u0441\u043a\u043b\u0435\u0440\u0430"]},12:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0443:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e"],answers:["\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u0443\u044e","\u043d\u0438\u0436\u043d\u044e\u044e \u0431\u0440\u044b\u0436\u0435\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e"]},13:{question:"\u0421\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0437 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"],answers:["\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0446","\u0441\u0432\u044f\u0437\u043e\u043a"]},14:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0438"],answers:["\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0438","\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0438","\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0435","\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0435"]},15:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437-\u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430","\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f;","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438;","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b"]},16:{question:"\u041a \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443"],answers:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0443;","\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0437\u043b\u044b;","\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b"]},17:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a"],answers:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0438\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b;","\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430","\u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f."]},18:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0442\u0435\u043f\u043b\u043e\u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f;"],answers:["\u0442\u0435\u043f\u043b\u043e\u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f;","\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f;","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044c\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f."]},19:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0435\u0439  \u043a  \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435","\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432","\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b."]},20:{question:"\u041a \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438;"],answers:["\u043c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438;","\u043c\u044b\u0448\u0446\u044b;","\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438;","\u043c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b."]},21:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438"],answers:["\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438","\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043a\u043b\u0438\u0442\u043e\u0440","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0438\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b"]},22:{question:"\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0447\u0435\u0438\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0433\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f"]},23:{question:"\u0412 \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f","\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f","\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f"]},24:{question:"\u0416\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443\u0448\u043a\u0443"],answers:["\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443\u0448\u043a\u0443","\u0434\u043d\u043e","\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b","\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043a\u0440\u0438\u0432\u0438\u0437\u043d\u0443"]},25:{question:"\u0416\u0438\u0440\u044b \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438"],answers:["\u043b\u0438\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438","\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438","\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438"]},26:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0438\u043f\u0441\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d"],answers:["\u0442\u0440\u0438\u043f\u0441\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d","\u0445\u0438\u043c\u043e\u0437\u0438\u043d","\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d","\u0445\u0438\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u043f\u0441\u0438\u043d"]},27:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0436\u0435\u043b\u0447\u0438 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b","\u0432\u043e\u0434\u0430","\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b"]},28:{question:"\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430\u043c\u0438 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u044b"],answers:["\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u044b","\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438","\u0434\u043e\u043b\u0438","\u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b"]},29:{question:"\u041a \u043f\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u0430\u043c \u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u0445\u0440\u044f\u0449:",rightAnswer:["\u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439","\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043d\u0430\u0434\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439."]},30:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0443\u0433\u043b\u0435\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438;"],answers:["\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0443\u0433\u043b\u0435\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438;","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d;","\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438;","\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430."]},31:{question:"\u0412 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c:",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0434\u0430","\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u044b;","\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438."]},32:{question:"\u041d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0437\u0443\u0431\u0430:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430;"],answers:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430;","\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430;","\u0448\u0435\u0439\u043a\u0430;","\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c."]},33:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439;"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439;","\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439;","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439;","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439."]},34:{question:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437:",rightAnswer:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},35:{question:"\u041a \u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"]},36:{question:"\u0412 \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b;"],answers:["\u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b;","\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u044b","\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438."]},37:{question:"\u041a \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438"],answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433;","\u0442\u0438\u043c\u0443\u0441;","\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430."]},38:{question:"\u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435:",rightAnswer:["11-12 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430"],answers:["11-12 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0442\u0430\u0437\u0430","2-3 \u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043a\u0430."]},39:{question:"\u0417\u0430\u0434\u043d\u044f\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f \u0443 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a:",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0439\u043a\u0435 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0443"],answers:["\u0448\u0435\u0439\u043a\u0435 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0443","\u0441\u0438\u0433\u043c\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0435","\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0435","\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0435."]},40:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u044b 1 \u0438 2 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430","\u043f\u0435\u0442\u043b\u044f \u0424. \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435"]},41:{question:"\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b \u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430 \u2013 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437"],answers:["\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437","\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438;","\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430."]},42:{question:"\u0412 \u043a\u043b\u0438\u0442\u043e\u0440\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0439\u043a\u0430;"],answers:["\u0448\u0435\u0439\u043a\u0430;","\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430;","\u0442\u0435\u043b\u043e;","\u043d\u043e\u0436\u043a\u0438."]},43:{question:"\u041f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0435\u0439:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e;"],answers:["\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e;","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0443\u044e \u0438 \u043b\u0435\u0432\u0443\u044e;","\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e;","\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u044e."]},44:{question:"\u0421\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0438\u0442\u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d"],answers:["\u043c\u0438\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d","\u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u044b","\u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u0430"]},45:{question:"\u041f\u0440\u0438   \u0433\u043b\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434 \u0432 \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0434\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c."],answers:["\u043d\u0430\u0434\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c.","\u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043c;","\u043d\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0443\u0436\u043a\u0430\u043c\u0438;","\u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430"]},46:{question:"\u041e\u0431\u043e\u043d\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430:",rightAnswer:["\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0433\u043e;"],answers:["\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0433\u043e;","\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e;","\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e;","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0441\u0430."]},47:{question:"\u0412\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439","\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439","\u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439;","\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439."]},48:{question:"\u0427\u0438\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439:",rightAnswer:["\u043d\u043e\u0441\u0430;"],answers:["\u043d\u043e\u0441\u0430;","\u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u0438;","\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u0438;","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u0432."]},49:{question:"\u0412 \u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432"],answers:["\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432","\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432","\u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432."]},50:{question:"\u0412\u043d\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u043e\u0441\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f;"],answers:["\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f;","\u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f;","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f;","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f."]},51:{question:"\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445"],answers:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0445\u0430\u043d\u043a\u0438","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0435","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0435"]},52:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430  \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["120-160 \u0433/\u043b"],answers:["120-160 \u0433/\u043b","2-4 %","4-10 \u0433/\u043b","4-10 \u043c\u043b/\u043b"]},53:{question:"\u0421\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u0441\u043b\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u0446\u0438\u0434\u043e\u0437\u043e\u043c"],answers:["\u0430\u0446\u0438\u0434\u043e\u0437\u043e\u043c","\u0430\u043b\u043a\u0430\u043b\u043e\u0437\u043e\u043c;","\u043f\u0438\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u043e\u043c;","\u0433\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0437\u043e\u043c"]},54:{question:"\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0433\u0438\u0431 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u0437\u0430\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0444\u043e\u0437;"],answers:["\u043a\u0438\u0444\u043e\u0437;","\u043b\u043e\u0440\u0434\u043e\u0437;","\u0441\u043a\u043e\u043b\u0438\u043e\u0437;","\u0441\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0437."]},55:{question:"\u041a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437;"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437;","\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437;","\u0430\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437;","\u0434\u0438\u0430\u0444\u0438\u0437."]},56:{question:"\u0413\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434 \u0443 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["6-7 \u0448\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445"],answers:["6-7 \u0448\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445","4-5 \u0448\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445","1-2 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u044b\u0445","3-4 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u044b\u0445"]},57:{question:"\u0425\u0440\u044f\u0449\u0438 \u0440\u0435\u0431\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u044b \u0438\u0437:",rightAnswer:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u0440\u044f\u0449\u0430;"],answers:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u0440\u044f\u0449\u0430;","\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0440\u044f\u0449\u0430;","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0440\u044f\u0449\u0430."]},58:{question:"\u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c"],answers:["\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438;","\u0430\u043e\u0440\u0442\u043e\u0439;","\u043f\u043e\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438"]},59:{question:"\u041a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430;"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430;","\u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430;","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430;","\u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430."]},60:{question:"\u041a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440:",rightAnswer:["\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0431\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439;","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0446\u0435\u043f\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439."]},61:{question:"\u0410\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0441\u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0431\u0438\u043e\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043a\u043e\u043b\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438"]},62:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043d:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u043a\u0430"],answers:["\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u043a\u0430","\u0442\u0440\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438;","\u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0445\u0438\u0435\u0432\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434."]},63:{question:"\u0412\u043b\u0438\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e \u0435\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430, \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d","\u0442\u0438\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"]},64:{question:"\u041a \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},65:{question:"\u041a \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430\u043c \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0446\u0438\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f","\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435;","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435."]},66:{question:"\u0421\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0440\u0432\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432;"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432;","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0435\u0439;","\u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432;","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432."]},67:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0443:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e"],answers:["\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e","\u043d\u0438\u0436\u043d\u044e\u044e \u0431\u0440\u044b\u0436\u0435\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e","\u0447\u0440\u0435\u0432\u043d\u0443\u044e;","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u0443\u044e."]},68:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f"],answers:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f","\u043d\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e."]},69:{question:"\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b \u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b, \u044d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432;","\u043a\u0430\u0442\u0435\u0445\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432."]},70:{question:"\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0433\u0438\u0431 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u043e\u0440\u0434\u043e\u0437"],answers:["\u043b\u043e\u0440\u0434\u043e\u0437","\u043a\u0438\u0444\u043e\u0437","\u0441\u043a\u043e\u043b\u0438\u043e\u0437","\u0441\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0437"]},71:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a :",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438"],answers:["\u0433\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438","\u0431\u0435\u0434\u0440\u0443","\u0441\u0442\u043e\u043f\u0435","\u0442\u0430\u0437\u0443"]},72:{question:"\u041a \u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0441\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0446\u0430"],answers:["\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0446\u0430","\u043b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433\u0438"]},73:{question:"\u0412 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e"],answers:["\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e","\u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e"]},74:{question:"\u041d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0442\u0430, \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0442\u0430, \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430","\u043a\u043e\u0436\u0443","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430"]},75:{question:"\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0443\u0437\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0445 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445  \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c"],answers:["\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c","\u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u044f","\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430","\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c."]},76:{question:"\u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043e\u043a \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u043a"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043e\u043a \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u043a","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043d","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043e\u043a","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u043a."]},77:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"]},78:{question:"\u0412 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \xab\u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438\xbb \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b","\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},79:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043c\u0444\u044b \u043e\u0442 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438:",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0440\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432"]},80:{question:"\u041f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043c\u0444\u0438\u0437"],answers:["\u0441\u0438\u043c\u0444\u0438\u0437","\u0441\u0438\u043d\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437","\u0434\u0438\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437"]},81:{question:"\u0421\u0438\u043d\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0437 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"],answers:["\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0446","\u0441\u0432\u044f\u0437\u043e\u043a"]},82:{question:"\u041d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u043c\u0443 \u043a\u0440\u0430\u044e \u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e","\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0433\u043e","\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e","\u043f\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e"]},83:{question:"\u041a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043e\u0442:",rightAnswer:["\u0443\u0441\u0442\u044c\u044f \u0430\u043e\u0440\u0442\u044b"],answers:["\u0443\u0441\u0442\u044c\u044f \u0430\u043e\u0440\u0442\u044b","\u043b\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u044f","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043b\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0430"]},84:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u0437\u0430 \u043e\u0442\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u044b\u0435","\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0443\u044e","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u044b\u0435","\u0431\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"]},85:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0435"],answers:["\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0435","\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0435","\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0438","\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0438"]},86:{question:"\u0422\u0440\u0435\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438"],answers:["\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438","\u0432 \u0443\u0441\u0442\u044c\u0435 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u0430","\u0432 \u0443\u0441\u0442\u044c\u0435 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043d\u044b","\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438"]},87:{question:"\u0412\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u043e\u043d\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043e\u0431\u043e\u043d\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0431\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0446\u0435\u043f\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},88:{question:"\u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0445\u0438\u0435\u0432\u0430 ( \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u0430\u044f) \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0443\u0445\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0443\u0445\u0430","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0445\u0430","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0443\u0445\u0430","\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0438"]},89:{question:"\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430"],answers:["\u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437","\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437","\u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"]},90:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0434\u0430"],answers:["\u0432\u043e\u0434\u0430","\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b"]},91:{question:"\u0421\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u044e \u0442\u0438\u0440\u0435\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0442\u0438\u0440\u0435\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d"],answers:["\u0442\u0438\u0440\u0435\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d","\u0433\u043e\u043d\u0430\u0434\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d","\u0410\u041a\u0422\u0413"]},92:{question:"\u0412\u0435\u043d\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430","\u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430","\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0434\u0430"]},93:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043a\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u043e\u043c","\u0445\u0438\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u043f\u0441\u0438\u043d","\u043c\u0443\u0446\u0438\u043d\u043e\u043c"]},94:{question:"\u0412\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a \u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u044e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0434 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u043f\u043e\u0434 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c","\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0449\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0443\u0431\u0430","\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0449\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0443\u0431\u0430","\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b."]},95:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u043c \u043a\u0440\u0430\u0435"],answers:["\u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u043c \u043a\u0440\u0430\u0435","\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u043a\u0440\u0430\u0435","\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"]},96:{question:"\u0412\u043e \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0432 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430:",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f"],answers:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"]},97:{question:"\u0424\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b"],answers:["\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438","\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a","\u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430"]},98:{question:"\u0411\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043b\u0435\u0447\u044c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u044b\u0435"],answers:["\u043b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u044b\u0435","\u0437\u0430\u043f\u044f\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435","\u043f\u043e\u0434\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435"]},99:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f"]},100:{question:"\u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437\u0435 \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0431\u043b\u043e\u043a \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u043b\u043e\u043a","\u0432\u0435\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u044f\u043c\u043a\u0430"]},101:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441"],answers:["\u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441","\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d","\u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0434\u0443\u0433\u0430","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"]},102:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0432 \u043a\u043e\u0440\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430"]},103:{question:"\u0412 \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d:",rightAnswer:["\u0442\u0438\u0440\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d"],answers:["\u0442\u0438\u0440\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d","\u0442\u0440\u0438\u0439\u043e\u0434\u0438\u0442\u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u043d","\u0442\u0438\u043a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d"]},104:{question:"\u0421\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442 \u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b ( \u0442\u0438\u043c\u0443\u0441):",rightAnswer:["\u0442\u0438\u043c\u043e\u0437\u0438\u043d"],answers:["\u0442\u0438\u043c\u043e\u0437\u0438\u043d","\u0433\u043b\u044e\u043a\u0430\u0433\u043e\u043d","\u044d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d","\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u0437\u043e\u043b"]},105:{question:"\u0411\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0449\u0435\u043a\u0438"],answers:["\u0449\u0435\u043a\u0438","\u0433\u0443\u0431\u044b","\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b","\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0451\u0431\u043e"]},106:{question:"\u041a \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d","\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d","\u043c\u0443\u0446\u0438\u043d"]},107:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0447\u0435\u0438\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f","\u043a\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0433\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},108:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},109:{question:"\u0410\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435"],answers:["\u0432 \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435","\u0432 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0445","\u0432 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0445","\u0432 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0445"]},110:{question:"\u0425\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043d\u0438\u0441\u043a"],answers:["\u043c\u0435\u043d\u0438\u0441\u043a","\u0434\u0438\u0441\u043a","\u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u043a\u0430"]},111:{question:"\u041a \u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u0443 \u0442\u0443\u043b\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u0430\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"],answers:["\u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u0430\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430","\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0446\u0430","\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0430","\u0442\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"]},112:{question:"\u0420\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0434\u0443\u0433\u0430 - \u044d\u0442\u043e \u043f\u0443\u0442\u044c \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430:",rightAnswer:["\u043e\u0442 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430"],answers:["\u043e\u0442 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430","\u043e\u0442 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430 \u0434\u043e \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430","\u043e\u0442 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430","\u043e\u0442 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430 \u0434\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430"]},113:{question:"\u041b\u0451\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:",rightAnswer:["2 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["2 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","4 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043d\u044b","4 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","2 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043d\u044b"]},114:{question:"\u0412\u0435\u0440\u0445\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 5 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0432\u0430"],answers:["\u0432 5 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0432\u0430","\u0432 5 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430","\u0432 4 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430","\u0432 4 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0432\u0430"]},115:{question:"\u041a \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435"],answers:["\u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435","\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"]},116:{question:"\u041a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u044b \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u044b"],answers:["\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u044b","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u044b","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b","\u043a\u0430\u0442\u0435\u0445\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u044b"]},117:{question:"\u041a \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0441\u043b\u044e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0449\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0449\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0443\u0448\u043d\u0430\u044f"]},118:{question:"\u0412 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043d\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c"],answers:["\u043d\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c","\u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b","\u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0435","\u0430\u043c\u043f\u0443\u043b\u0430"]},119:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0435:",rightAnswer:["3-7 \u0434\u043d\u0435\u0439"],answers:["3-7 \u0434\u043d\u0435\u0439","10-12 \u0434\u043d\u0435\u0439","15-18 \u0434\u043d\u0435\u0439","2-3 \u0434\u043d\u044f"]},120:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0443\u0431\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u0449\u0435\u043b\u044c"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u0449\u0435\u043b\u044c","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0434\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0430","\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043c\u043e\u0447\u0435\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430"]},121:{question:"\u0412 \u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0442\u043b\u044f \u0424. \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435"],answers:["\u043f\u0435\u0442\u043b\u044f \u0424. \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435","\u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446"]},122:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0437 \u2013 \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b"],answers:["\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430"]},123:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0435\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u0442\u0440\u0435\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},124:{question:"\u0413\u0440\u0443\u0434\u0438\u043d\u043e-\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u043e-\u0441\u043e\u0441\u0446\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446:",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0438"],answers:["\u0448\u0435\u0438","\u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0441\u0430","\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438","\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b"]},125:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0434\u0438\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435","\u0442\u0440\u0435\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435"]},126:{question:"\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d"],answers:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d","\u043b\u043e\u0445\u0430\u043d\u043a\u0430","\u0447\u0430\u0448\u0435\u0447\u043a\u0430","\u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u0435\u043a"]},127:{question:"\u041d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0447\u0438 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0443\u0440\u0435\u0437"],answers:["\u044d\u043d\u0443\u0440\u0435\u0437","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"]},128:{question:"\u0420\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043c\u0430\u0442\u043a\u0430, \u043c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b, \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435, \u0432\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430"],answers:["\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043c\u0430\u0442\u043a\u0430, \u043c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b, \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435, \u0432\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430","\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043c\u043e\u0447\u0435\u0438\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b, \u043c\u0430\u0442\u043a\u0430","\u043c\u0430\u0442\u043a\u0430, \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u043a\u0430, \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435","\u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435, \u043c\u0430\u0442\u043a\u0430, \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c"]},129:{question:"\u0412 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0440\u044b\u0445\u043b\u044b\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},130:{question:"\u0423\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438"],answers:["\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438","\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438"]},131:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e- \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"],answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442","\u0434\u043e\u043b\u044f","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 (\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442)"]},132:{question:"\u041f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0438\u0436\u0435 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u044b"],answers:["\u043d\u0438\u0436\u0435 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u044b","\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u0438","\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0443","\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430"]},133:{question:"\u0421\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0434\u043e\u0445\u0435"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0434\u043e\u0445\u0435","\u043f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0432\u0434\u043e\u0445\u0435","\u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u0443 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b"]},134:{question:"\u0422\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0435\u0434\u043b\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u043a\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u043d\u0430 \u043a\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438."]},135:{question:"\u0421\u0443\u0431\u0430\u0440\u0430\u0445\u043d\u043e\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439","\u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439","\u043d\u0430\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439","\u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439"]},136:{question:"\u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438","\u0430\u043e\u0440\u0442\u043e\u0439","\u043f\u043e\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438"]},137:{question:"\u0421\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430:",rightAnswer:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430"],answers:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430","\u043d\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c","\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430"]},138:{question:"\u0420\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0432:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0437\u043b\u0430\u0445"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0437\u043b\u0430\u0445","\u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445","\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445"]},139:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u0442\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u0442\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0442\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438"]},140:{question:"\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439"]},141:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b","\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0440\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432"]},142:{question:"\u041c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u043d\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"]},143:{question:"\u0416\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d:",rightAnswer:["\u0432 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0438\u0437\u0430\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"],answers:["\u0432 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0438\u0437\u0430\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439","\u0432 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435","\u0432 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435","\u0432 \u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0430\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"]},144:{question:"\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0443 \u043d\u043e\u0441\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0448\u043d\u0438\u043a"],answers:["\u0441\u043e\u0448\u043d\u0438\u043a","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u044c","\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043d\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"]},145:{question:"\u0420\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437","\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437","\u0430\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437","\u0434\u0438\u0430\u0444\u0438\u0437"]},146:{question:"\u0422\u0440\u0430\u043f\u0435\u0446\u0438\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430\u043c \u0441\u043f\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u043a \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430\u043c \u0441\u043f\u0438\u043d\u044b","\u043a \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430\u043c \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430","\u043a \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430\u043c \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0441\u0430"]},147:{question:"\u0414\u0432\u0443\u0445\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438"],answers:["\u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438","\u0432 \u0443\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0430\u043e\u0440\u0442\u044b","\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0438","\u0432 \u0443\u0441\u0442\u044c\u0435 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043d\u044b"]},148:{question:"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043b\u0438\u0446\u0435\u0432\u044b\u0435\u0434) \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435"]},149:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434","\u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434","\u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434"]},150:{question:"\u041a \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0443\u0447\u043e\u043a \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0436\u043a\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430"],answers:["\u043f\u0443\u0447\u043e\u043a \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0436\u043a\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u0440\u0432","\u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u0440\u0432","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0437\u0435\u043b"]},151:{question:"\u041d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434","\u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434"]},152:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u043e\u0442\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0440\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0440\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435","\u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0435 \u044f\u0440\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435"]},153:{question:"\u041b\u0438\u043c\u0444\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437:",rightAnswer:["\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043b\u0438\u043a\u0432\u043e\u0440\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"]},154:{question:"\u041e\u0442 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0448\u0435\u0438 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430 \u043e\u0442\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b:",rightAnswer:["\u044f\u0440\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u044f\u0440\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"]},155:{question:"\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"],answers:["\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430"]},156:{question:"\u0412\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0432 \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430"],answers:["\u0432 \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u0432 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f\u0445"]},157:{question:"\u0416\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043a\u0432\u043e\u0440"],answers:["\u043b\u0438\u043a\u0432\u043e\u0440","\u0432\u0435\u043d\u043e\u0437\u043d\u0443\u044e \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"]},158:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441\u0430:",rightAnswer:["\u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"],answers:["\u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441","\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441"]},159:{question:"\u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043b\u0430\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0441\u0433\u0438\u0431\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0433\u0438\u0431\u0430\u043d\u0438\u0435"]},160:{question:"\u041e\u0442 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442:",rightAnswer:["1 \u043f\u0430\u0440\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432"],answers:["1 \u043f\u0430\u0440\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432","2 \u043f\u0430\u0440\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432","3 \u043f\u0430\u0440\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432","4 \u043f\u0430\u0440\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432"]},161:{question:"\u0417\u0430\u0434\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0448\u043a\u0438 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438"],answers:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438"]},162:{question:"\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437:",rightAnswer:["\u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430","\u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0446","\u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u043b\u0451\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430","\u0440\u0430\u0434\u0443\u0436\u043a\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430"]},163:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440:",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439","\u043e\u0431\u043e\u043d\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"]},164:{question:"\u041a \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c \u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f :",rightAnswer:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"]},165:{question:"\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0440\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u043e"],answers:["\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u043e","\u0437\u0440\u0430\u0447\u043e\u043a","\u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e","\u0440\u0430\u0434\u0443\u0436\u043a\u0430"]},166:{question:"\u041a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0443\u0445\u0443 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"],answers:["\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044b","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0434\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435","\u0443\u043b\u0438\u0442\u043a\u0430"]},167:{question:"\u0412\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d"],answers:["\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d","\u0433\u043e\u043d\u0430\u0434\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b","\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"]},168:{question:"\u0421\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u044b \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u044b","\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u044b","\u043a\u0430\u0442\u0435\u0445\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u044b"]},169:{question:"\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b, \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043d\u0430\u0434\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u043e\u043d\u0430\u0434\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b","\u0410\u041a\u0422\u0413","\u043a\u0430\u0442\u0435\u0445\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u044b","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b"]},170:{question:"\u0421\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437\u0438\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430:",rightAnswer:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"],answers:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d","\u0430\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b","\u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d","\u044d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b"]},171:{question:"\u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c\u044e \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430:",rightAnswer:["\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437","\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430","\u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437"]},172:{question:"\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430","\u043c\u0435\u0442\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430","\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430"]},173:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f","\u0443\u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f","\u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f"]},174:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0434\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438"],answers:["\u0434\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438","\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043d\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b\u0434) \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},175:{question:"\u041a \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0442\u044f\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0435"],answers:["\u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0435","\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u043e\u0441\u0430","\u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u044f"]},176:{question:"\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c"]},177:{question:"\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439","\u043d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439"]},178:{question:"\u0412 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0432\u0434\u043e\u0445 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u044b"],answers:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u044b","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445","\u043c\u044b\u0448\u0446 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430","\u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0441\u0430 \u0438 \u0448\u0435\u0438"]},179:{question:"\u0422\u043e\u043d\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"],answers:["\u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","12-\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","\u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","\u0442\u043e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"]},180:{question:"\u0416\u0435\u043b\u0447\u044c \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432 12-\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043a\u0438\u0448\u043a\u0443 \u043f\u043e:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0443"],answers:["\u043e\u0431\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0443","\u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0443","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0443","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0443"]},181:{question:"\u0414\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0443 \u0440\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e","\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b","\u0449\u0435\u043a\u0438"]},182:{question:"\u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044e\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e"],answers:["\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e","\u0433\u0443\u0431\u044b","\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b","\u0449\u0435\u043a\u0438"]},183:{question:"\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u0431\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043f\u0438\u043b\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438"]},184:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043d\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u043c\u0443\u043a\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u043c\u0443\u043a\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0431\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0431\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"]},185:{question:"\u041f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0443"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0443","\u0442\u0435\u043b\u043e","\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438","\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442","\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0443"]},186:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434\u044b"],answers:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434\u044b","\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b","\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d \u0438 \u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},187:{question:"\u041f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435","\u044d\u043f\u0438\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438","\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u044c\u0435","\u043f\u0430\u0445\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438"]},188:{question:"\u0412 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c","\u0442\u0435\u043b\u043e","\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443\u0448\u043a\u0430"]},189:{question:"\u041d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u043e\u0441\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437:",rightAnswer:["\u0445\u043e\u0430\u043d\u044b"],answers:["\u0445\u043e\u0430\u043d\u044b","\u0437\u0435\u0432","\u043d\u043e\u0437\u0434\u0440\u0438","\u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0445\u0438\u0435\u0432\u044b \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b"]},190:{question:"\u0412 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e"],answers:["\u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e","\u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u0443\u044e","\u0448\u0435\u0439\u043d\u0443\u044e","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u0443\u044e"]},191:{question:"\u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0437\u0443\u0445\u0430 \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0447\u0430\u0448\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0432\u0430\u043c\u0438","\u043b\u043e\u0445\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439"]},192:{question:"\u0412 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u0430\u044f","\u0442\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"]},193:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0447\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435"],answers:["\u0432 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435","\u0432 \u0447\u0430\u0448\u043a\u0430\u0445","\u0432 \u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445","\u0432 \u043f\u0435\u0442\u043b\u0435 \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435"]},194:{question:"\u0412\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u0430\u0435"],answers:["\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u0430\u0435","\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0435","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0435","\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u0430\u0435"]},195:{question:"\u0421\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439","\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439"]},196:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0443\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["150 \u043b\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432"],answers:["150 \u043b\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432","15 \u043b\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432","1500 \u043b\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432","1,5 -2 \u043b\u0438\u0442\u0440\u0430"]},197:{question:"\u0421\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["1000-1500 \u043c\u043b"],answers:["1000-1500 \u043c\u043b","500-1000 \u043c\u043b","2000-2500 \u043c\u043b"]},198:{question:"\u0413\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u043e\u0447\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0438\u0443\u0440\u0438\u044f","\u044d\u043d\u0443\u0440\u0435\u0437","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},199:{question:"\u041c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u043f\u043e \u043e\u0431\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u043f\u043e \u043e\u0431\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438","\u0432\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438","\u0432\u043d\u0438\u0437\u0443 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438","\u0432\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438"]},200:{question:"\u0412 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0442\u043a\u0435 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0439\u043a\u0430"],answers:["\u0448\u0435\u0439\u043a\u0430","\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430","\u0442\u0435\u043b\u043e","\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442"]},201:{question:"\u0412 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0443"],answers:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0443","\u0442\u0435\u043b\u043e","\u0448\u0435\u0439\u043a\u0443","\u0434\u043d\u043e"]},202:{question:"\u041d\u0435\u043f\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044b\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0432\u044b\u043d\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u043c\u0430\u0442\u043a\u0430"],answers:["\u043c\u0430\u0442\u043a\u0430","\u043c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b","\u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435","\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438"]},203:{question:"\u042d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d \u2013 \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b"],answers:["\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b","\u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b"]},204:{question:"\u0423\u0437\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0435\u0435\u043a"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0435\u0435\u043a","\u0430\u043c\u043f\u0443\u043b\u0430","\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430"]},205:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"]},206:{question:"\u0423\u0433\u0430\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u043a\u0441 (\u043c\u0435\u043d\u043e\u043f\u0430\u0443\u0437\u0430)"],answers:["\u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u043a\u0441 (\u043c\u0435\u043d\u043e\u043f\u0430\u0443\u0437\u0430)","\u043e\u0432\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437","\u043b\u0430\u043a\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"]},207:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"]},208:{question:"\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0438\u043a\u043b"],answers:["\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0438\u043a\u043b","\u0440\u043e\u0434\u044b","\u043e\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043b\u0430\u043a\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"]},209:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0443 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["4,5-5,0*1012/\u043b"],answers:["4,5-5,0*1012/\u043b","2-4 %","4,0-4,5*103 /\u043b","4,0-4,5*109 /\u043b"]},210:{question:"\u042d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"]},211:{question:"\u0423 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430, \u0447\u0435\u043c \u0443 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0438\u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0430","\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"]},212:{question:"\u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u0430 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},213:{question:"\u0422\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},214:{question:"\u041c\u044b\u0448\u0446\u044b, \u0441\u0433\u0438\u0431\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0443\u043b\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430\u043c",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430"],answers:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430","\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438","\u0440\u0443\u043a;","\u0431\u0435\u0434\u0440\u0430."]},215:{question:"\u041c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0434\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438;"],answers:["\u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438;","\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438."]},216:{question:"\u0422\u0430\u0437\u043e\u0431\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u043c","\u043a \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c;","\u043a \u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c;","\u043a \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c"]},217:{question:"\u041a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446 \u043f\u043b\u0435\u0447\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430:",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u044f;"],answers:["\u0434\u0432\u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u044f;","\u0441\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440;","\u0442\u0440\u0435\u0445\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u044f;","\u043f\u0440\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440."]},218:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f;"],answers:["\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f;","\u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u0435\u0432\u0430\u0435\u0442","\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f;","\u043d\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f."]},219:{question:"\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b","\u0442\u0438\u0440\u0435\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439;","\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439;","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d"]},220:{question:"\u0412 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a;"],answers:["\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a;","\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0438;","\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u0435\u0432 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434;","\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a."]},221:{question:"\u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["7,36 \u2013 7,42"],answers:["7,36 \u2013 7,42","4,36 \u2013 6,42;","0,2 \u2013 0,4 \u0433/\u043b;","2 -"]},222:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["0,1\u0441"],answers:["0,1\u0441","0,3\u0441;","0,8\u0441;","0,47\u0441."]},223:{question:"\u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0441\u0438\u0433\u043c\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u044f"],answers:["\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u044f","\u044d\u043f\u0438\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0443\u043f\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u044f"]},224:{question:"\u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u044f \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u044f \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043f\u0443\u043f\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f."]},225:{question:"\u0412\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0443\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u044e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0449\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0443\u0431\u0430"],answers:["\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0449\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0443\u0431\u0430","\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b;","\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c \u043c\u044f\u0441\u0446\u0435;","\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0449\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0443\u0431\u0430."]},226:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430;"],answers:["\u0432 \u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430;","\u0432 \u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430;","\u0432 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430;","\u0432 \u043a\u0443\u043f\u0435\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430."]},227:{question:"\u041f\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0437\u0430\u043f\u044f\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u043a \u044d\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c;"],answers:["\u043a \u044d\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c;","\u043a \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u043c;","\u043a \u0441\u0435\u0434\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c;","\u043a \u0448\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c."]},228:{question:"\u0421\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c","\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c","\u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c;","\u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u043e\u043c."]},229:{question:"\u041d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437\u043e\u043c"],answers:["\u0441\u0438\u043d\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437\u043e\u043c","\u0433\u0435\u043c\u0438\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437\u043e\u043c","\u0434\u0438\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437\u043e\u043c;","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0430\u0440\u0442\u0440\u043e\u0437\u043e\u043c."]},230:{question:"\u0420\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u044b \u0441\u043b\u0443\u0445\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0432 \u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u0435\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435;"],answers:["\u0432 \u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u0435\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435;","\u0432 \u0430\u043c\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0445","\u0432 \u043e\u0442\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u043e\u043c \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0435;","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0443\u0445\u0430."]},231:{question:"\u0421\u043e\u0441\u0446\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438;"],answers:["\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438;","\u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438;","\u043d\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438."]},232:{question:"\u041a \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446 \u043f\u043b\u0435\u0447\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0435\u0445\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u044f;"],answers:["\u0442\u0440\u0435\u0445\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u044f;","\u0441\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440;","\u0434\u0432\u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u044f;","\u043f\u0440\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440."]},233:{question:"\u0414\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430"],answers:["\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f\u0445;","\u0432 \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430;","\u0432 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0445 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430."]},234:{question:"\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u0430\u0433\u043e\u043d"],answers:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u0430\u0433\u043e\u043d","\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u0434\u0438\u043d;","\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d."]},235:{question:"\u041f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0438;"],answers:["\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0438;","\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a;","\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u0435\u0432 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434;","\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a."]},236:{question:"\u041f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u0435\u0432 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434"],answers:["\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u0435\u0432 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434","\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a;","\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a."]},237:{question:"\u0410\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b 2 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438:",rightAnswer:["\u0410"],answers:["\u0410","\u043d\u0435\u0442","\u0410, \u0412","\u0412"]},238:{question:"\u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c;"],answers:["\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c;","\u0430\u043e\u0440\u0442\u043e\u0439;","\u043f\u043e\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438;","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438."]},239:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438","\u0430\u043e\u0440\u0442\u043e\u0439","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438."]},240:{question:"\u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u043d\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f"],answers:["\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u044f \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043f\u0443\u043f\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f."]},241:{question:"\u0421\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0437 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438;"],answers:["\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438;","\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438;","\u0441\u0432\u044f\u0437\u043e\u043a;","\u043c\u044b\u0448\u0446."]},242:{question:"\u041b\u043e\u043a\u0442\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043a \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c","\u043a \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c","\u043a \u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c;","\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u043c."]},243:{question:"\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u0434\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u0434\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435","\u0443\u043b\u0438\u0442\u043a\u0430","\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c;","\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044b."]},244:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u0435\u0432\u0430\u0435\u0442"],answers:["\u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u0435\u0432\u0430\u0435\u0442","\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442","\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f;","\u043d\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f."]},245:{question:"\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d"],answers:["\u043c\u0435\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d","\u0442\u0438\u0440\u0435\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439;","\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439;","\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b."]},246:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f;"],answers:["\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f;","\u0433\u0438\u043f\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f;","\u043d\u043e\u043c\u0440\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f;","\u0430\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f."]},247:{question:"\u0414\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0438\u0437\u0432\u0438\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0440\u044b \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430:",rightAnswer:["\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0439 \u043b\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0439 \u043b\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439","\u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439;","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439","\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439"]},248:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u0441-\u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437:",rightAnswer:["\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439;","\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439."]},249:{question:"\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430"]},250:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439;"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439;","\u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439;","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439;","\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439."]},251:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435:",rightAnswer:["4,44 \u2013 5,55 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b;"],answers:["4,44 \u2013 5,55 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b;","2,22 \u2013 4,44 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b;","40 \u2013 60 \u043c\u0433%;","160 \u2013 200 \u043c\u0433%."]},252:{question:"\u041a \u043c\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0437\u0430\u0442\u044b\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e-\u043b\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0437\u0430\u0442\u044b\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e-\u043b\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f","\u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0433\u0440\u0443\u0434\u0438\u043d\u043e-\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u043e-\u0441\u043e\u0441\u0446\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f"]},253:{question:"\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d"],answers:["\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d","\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d","\u043c\u0443\u043a\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442","\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0443\u044e \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443"]},254:{question:"\u041d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0443\u0441\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445"],answers:["\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445","\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445","\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445"]},255:{question:"\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d, \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0442 \u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b, \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446, \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0435\u0432:",rightAnswer:["\u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d"],answers:["\u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d","\u0432\u0430\u0437\u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u0434\u0438\u043d"]},256:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u044f","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0430\u0441\u0446\u0438\u044f","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430","\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430"]},257:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435"],answers:["\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435","\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432","\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435","\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b"]},258:{question:"\u0424\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},259:{question:"\u0413\u043e\u043c\u0435\u043e\u0441\u0442\u0430\u0437-\u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b"],answers:["\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430"]},260:{question:"\u041f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0438 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0441 \u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430, \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d:",rightAnswer:["\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0433\u043b\u044e\u043a\u0430\u0433\u043e\u043d","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043a\u0430\u0438\u043d","\u0442\u0438\u0440\u0435\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"]},261:{question:"\u0418\u0441\u0442\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["1-7 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430"],answers:["1-7 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430","8-10 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430","11-12 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430","1-10 \u0440\u0435\u0431\u0440\u0430"]},262:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0433\u043b\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0443"],answers:["\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0443","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434","\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c","\u0437\u0435\u0432"]},263:{question:"\u041f\u0438\u043b\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0444\u0438\u043d\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a \u043e\u0442 12-\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a \u043e\u0442 12-\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","12-\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043a\u0438\u0448\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a \u043e\u0442 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430","\u0442\u043e\u043d\u043a\u0443\u044e \u043a\u0438\u0448\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439"]},264:{question:"\u0427\u0435\u0440\u0432\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a-\u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0441 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439"],answers:["\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439","\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439","\u0441\u0438\u0433\u043c\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439"]},265:{question:"\u0412 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430","\u0442\u0435\u043b\u043e","\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c"]},266:{question:"\u0412\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c"],answers:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c","\u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435","\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438","\u043f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"]},267:{question:"\u0412 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u043c \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0443"],answers:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0443","\u0432\u0435\u0440\u0445\u0448\u043a\u0443","\u0442\u0435\u043b\u043e","\u0434\u043d\u043e \u0441 \u0448\u0435\u0439\u043a\u043e\u0439"]},268:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043f\u043e\u044d\u0437-\u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430"]},269:{question:"\u041a \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c \u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f","\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430"]},270:{question:"\u041b\u043e\u0440\u0434\u043e\u0437 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0448\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c","\u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u043c","\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0446\u043e\u0432\u043e\u043c"]},271:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},272:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0435:",rightAnswer:["\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c"],answers:["\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0430","\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d","\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},273:{question:"\u0412 \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0443\u0431\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430"],answers:["\u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430","\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d","\u044d\u043c\u0430\u043b\u044c","\u0446\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442"]},274:{question:"\u041f\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d"],answers:["\u043a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d","\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0439\u0446\u043e","\u0433\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0435\u0445","\u0441\u043b\u0438\u0432\u0443"]},275:{question:"\u041f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},276:{question:"\u041f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043d\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"],answers:["\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e","\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439"]},277:{question:"\u0416\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445-\u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u044b\u0434\u044b\u0445\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0432\u0434\u043e\u0445\u0435"],answers:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u044b\u0434\u044b\u0445\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0432\u0434\u043e\u0445\u0435","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430, \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0432 \u043f\u043e\u043a\u043e\u0435","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u044f\u0445"]},278:{question:"\u041d\u0430 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u043c \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439","\u0440\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439","\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439","\u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"]},279:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0438\u0437-\u043a \u043c\u043e\u0447\u0435\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435"],answers:["\u0432\u043d\u0438\u0437-\u043a \u043c\u043e\u0447\u0435\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435","\u0432\u0435\u0440\u0445-\u043a \u0434\u043d\u0443 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f","\u0432\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434-\u043a \u043b\u043e\u0431\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0438\u043c\u0444\u0438\u0437\u0443"]},280:{question:"\u041b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437- \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430."]}},b={0:{question:"\u041e\u0411\u0429\u0415\u0415 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041e \u041c\u041e\u0420\u0424\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u0418 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0410 \u041c\u041e\u0416\u041d\u041e \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0418\u0422\u042c",rightAnswer:"\u043e\u0431\u0437\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",answers:["\u043e\u0431\u0437\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},1:{question:"\u0426\u0418\u0422\u041e\u041b\u0415\u041c\u041c\u0410 \u0418\u041c\u0415\u0415\u0422 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415",rightAnswer:"\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435",answers:["\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435","\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u043e\u0435","\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0435","\u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435"]},2:{question:"\u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0415\u041b\u041b\u0410\u041c\u0418 \u0421\u041f\u0415\u0426\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0417\u041d\u0410\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b",answers:["\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043f\u0435\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438"]},3:{question:"\u041c\u0418\u0422\u041e\u0425\u041e\u041d\u0414\u0420\u0418\u0418 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u042e\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424",answers:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0414\u041d\u041a","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0438\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432"]},4:{question:"\u0420\u0418\u0411\u041e\u0421\u041e\u041c\u042b \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u042e\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432",answers:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0438\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0414\u041d\u041a"]},5:{question:"\u042f\u0414\u0420\u041e \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u0415\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:"\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438",answers:["\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432"]},6:{question:"\u042d\u041d\u0414\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0417 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422 \u0421\u041e\u0411\u041e\u0419",rightAnswer:"\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446 \u0438\u0437 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430",answers:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446 \u0438\u0437 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438 \u0432 \u0433\u0438\u0430\u043b\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0443","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0435\u0442\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446 \u0438\u0437 \u0433\u0438\u0430\u043b\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b"]},7:{question:"\u041b\u0418\u0417\u041e\u0421\u041e\u041c\u042b \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u042e\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u0418",rightAnswer:"\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",answers:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432"]},8:{question:"\u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0412\u0410\u042f \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0410, \u0412 \u041a\u041e\u0422\u041e\u0420\u041e\u0419 \u0418\u041d\u0422\u0415\u041d\u0421\u0418\u0412\u041d\u041e \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0422\u0410 \u0413\u0420\u0410\u041d\u0423\u041b\u042f\u0420\u041d\u0410\u042f \u042d\u041d\u0414\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0410\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0410\u042f \u0421\u0415\u0422\u042c, \u0410\u041a\u0422\u0418\u0412\u041d\u041e \u0421\u0418\u041d\u0422\u0415\u0417\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a",answers:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b \u0438 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b"]},9:{question:"\u042f\u0414\u0420\u0410 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0412\u042b\u0425 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a, \u041a\u0410\u041a \u041f\u0420\u0410\u0412\u0418\u041b\u041e, \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438",answers:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438"]},10:{question:"\u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0419 \u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u042b\u0425 \u041a\u0410\u041d\u0410\u041b\u042c\u0426\u0415\u0412 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:"\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430",answers:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430","\u043c\u0438\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430","\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u043c\u0430","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438"]},11:{question:"\u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0419 \u042d\u041f\u0415\u041d\u0414\u0418\u041c\u041e\u0413\u041b\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:"\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438",answers:["\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0438\u043e\u0442\u043e\u043c","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"]},12:{question:"\u041f\u041e\u041b\u042f\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0418\u0424\u0424\u0415\u0420\u0415\u041d\u0426\u0418\u0420\u041e\u0412\u041a\u0410 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u042f",rightAnswer:"\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c",answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"]},13:{question:"\u0422\u0420\u041e\u0424\u0418\u041a\u0410 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0425 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0419 \u041e\u0421\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:"\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c",answers:["\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},14:{question:"\u0421\u041f\u0415\u0426\u0418\u0424\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0410\u042f \u0417\u0415\u0420\u041d\u0418\u0421\u0422\u041e\u0421\u0422\u042c \u042d\u041e\u0417\u0418\u041d\u041e\u0424\u0418\u041b\u0410",rightAnswer:"\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f",answers:["\u043c\u0435\u043b\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043c\u0435\u043b\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f"]},15:{question:"\u042f\u0414\u0420\u041e \u041d\u0415\u0419\u0422\u0420\u041e\u0424\u0418\u041b\u0410, \u041a\u0410\u041a \u041f\u0420\u0410\u0412\u0418\u041b\u041e",rightAnswer:"\u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435",answers:["\u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435","\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u043e\u0435","\u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435","\u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u0435"]},16:{question:"\u0426\u0418\u0422\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0410 \u041b\u0418\u041c\u0424\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0412",rightAnswer:"\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0430\u0446\u0438\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043e\u043a\u0438\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},17:{question:"\u041a\u041e\u0421\u0422\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0415 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b",answers:["\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},18:{question:"\u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0415 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b",answers:["\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"]},19:{question:"\u041a\u0420\u041e\u0412\u042c, \u041a\u0410\u041a \u0416\u0418\u0414\u041a\u0410\u042f \u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0415 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b",answers:["\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},20:{question:"\u0412 \u0413\u041b\u0423\u0411\u041e\u041a\u0418\u0425 \u0421\u041b\u041e\u042f\u0425 \u0425\u0420\u042f\u0429\u0410 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u042b",rightAnswer:"\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430",answers:["\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b","\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430","\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b"]},21:{question:"\u0421\u0423\u0421\u0422\u0410\u0412\u041d\u042b\u0415 \u041f\u041e\u0412\u0415\u0420\u0425\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041f\u041e\u041a\u0420\u042b\u0422\u042b",rightAnswer:"\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c",answers:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c","\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e"]},22:{question:"\u0421\u041e\u0411\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e-\u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u0412 \u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421\u0415 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0410 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b",answers:["\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},23:{question:"\u041c\u0418\u041e\u0426\u0418\u0422 - \u042d\u0422\u041e \u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u041d\u0410\u042f \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u041e\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0426\u0410",rightAnswer:"\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c",answers:["\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430"]},24:{question:"\u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u041e\u041a \u041c\u0418\u041e\u0424\u0418\u0411\u0420\u0418\u041b\u041b\u042b \u041c\u0415\u0416\u0414\u0423 \u0414\u0412\u0423\u041c\u042f \u0422\u0415\u041b\u041e\u0424\u0420\u0410\u0413\u041c\u0410\u041c\u0418 -\u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440",answers:["\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442","\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440","\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a"]},25:{question:"\u0422\u0415\u041b\u041e\u0424\u0420\u0410\u0413\u041c\u042b \u041f\u0420\u0418\u041a\u0420\u0415\u041f\u041b\u0415\u041d\u042b \u041a \u0421\u0410\u0420\u041a\u041e\u041b\u0415\u041c\u041c\u0415 \u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u0413\u0420\u0410\u041d\u0418\u0426\u0410\u041c\u0418 \u0427\u0415\u0420\u0415\u0414\u0423\u042e\u0429\u0418\u0425\u0421\u042f \u041e\u0414\u041d\u041e\u0422\u0418\u041f\u041d\u042b\u0425 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u041a\u041e\u0412 \u041c\u0418\u041e\u0424\u0418\u0411\u0420\u0418\u041b\u041b",rightAnswer:"\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440",answers:["\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440","\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"]},26:{question:"\u0412\u0421\u0422\u0410\u0412\u041e\u0427\u041d\u042b\u0415 \u0414\u0418\u0421\u041a\u0418 \u0421\u0412\u041e\u0419\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u042b \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418",rightAnswer:"\u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e - \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430",answers:["\u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e - \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u043e\u0439","\u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e - \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439"]},27:{question:"\u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u041d\u0410\u042f \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0426\u0410 \u0421\u041a\u0415\u041b\u0415\u0422\u041d\u041e\u0419 \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e",answers:["\u0441\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e","\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442","\u043b\u0435\u043c\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442","\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442"]},28:{question:"\u0422\u0418\u041f \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u041f\u041e \u0413\u0415\u041d\u0415\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0419 \u041a\u041b\u0410\u0421\u0421\u0418\u0424\u0418\u041a\u0410\u0426\u0418\u0418, \u041f\u041e\u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u041d\u041e\u0419 \u0418\u0417 \u0421\u0418\u041c\u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0410",rightAnswer:"\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",answers:["\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0446\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},29:{question:"\u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u041c\u0418\u041e\u041d\u0415\u0419\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0422\u0418\u041f\u0410 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0410",rightAnswer:"\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438",answers:["\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043b\u0435\u043c\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},30:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u041e\u0414\u0418\u041d \u0414\u0415\u041d\u0414\u0420\u0418\u0422 \u0418 \u041e\u0414\u0418\u041d \u0410\u041a\u0421\u041e\u041d, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},31:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0422\u041e\u041b\u042c\u041a\u041e \u041e\u0414\u0418\u041d \u041d\u0415\u0419\u0420\u0418\u0422, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},32:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u041c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0414\u0415\u041d\u0414\u0420\u0418\u0422\u041e\u0412 \u0418 \u041e\u0414\u0418\u041d \u0410\u041a\u0421\u041e\u041d, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},33:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0421\u0411\u041b\u0418\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0419 \u0414\u0415\u041d\u0414\u0420\u0418\u0422 \u0418 \u0410\u041a\u0421\u041e\u041d, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},34:{question:"\u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u0423\u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0417\u0410 \u0421\u0427\u0401\u0422 \u0423\u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0427\u0418\u0421\u041b\u0410",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432",answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432"]},35:{question:"\u0421\u041b\u041e\u0416\u041d\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u041d\u0410\u0427\u0418\u041d\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430",answers:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430"]},36:{question:"\u0421\u041b\u041e\u0416\u041d\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u0417\u0410\u041a\u0410\u041d\u0427\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c",answers:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"]},37:{question:"\u0420\u0415\u0426\u0415\u041f\u0422\u041e\u0420\u041d\u042b\u0415, \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0415 \u041e\u041a\u041e\u041d\u0427\u0410\u041d\u0418\u042f \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u041a\u041e\u041d\u0426\u0415\u0412\u042b\u041c\u0418 \u0412\u0415\u0422\u0412\u042f\u041c\u0418",rightAnswer:"\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432",answers:["\u043d\u0435\u0439\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432"]},38:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0421\u0422\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u0417\u0410\u041a\u0410\u041d\u0427\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c",answers:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"]},39:{question:"\u0421\u0410\u041c\u042b\u041c\u0418 \u041c\u041d\u041e\u0413\u041e\u0427\u0418\u0421\u041b\u0415\u041d\u041d\u042b\u041c\u0418 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u0410\u041c\u0418 \u0412 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0417\u041c\u0415 \u0412\u0417\u0420\u041e\u0421\u041b\u041e\u0413\u041e \u0427\u0415\u041b\u041e\u0412\u0415\u041a\u0410 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435",answers:["\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},40:{question:"\u0411\u0410\u0417\u041e\u0424\u0418\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u0421\u0423\u0411\u0421\u0422\u0410\u041d\u0426\u0418\u0418 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0425 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422 \u0421\u041e\u0411\u041e\u0419",rightAnswer:"\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421",answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"]},41:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0421\u0422\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u041d\u0410\u0427\u0418\u041d\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430",answers:["\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430"]},42:{question:"\u0421\u041f\u0415\u0426\u0418\u0410\u041b\u0418\u0417\u0418\u0420\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u042b\u0419 \u041c\u0415\u0416\u041d\u0415\u0419\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u041a\u041e\u041d\u0422\u0410\u041a\u0422 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0430\u043f\u0441",answers:["\u0434\u0435\u0441\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u0441\u0438\u043d\u0430\u043f\u0441","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a"]},43:{question:"\u042d\u0424\u0424\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0415 \u041e\u041a\u041e\u041d\u0427\u0410\u041d\u0418\u042f \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u041a\u041e\u041d\u0426\u0415\u0412\u042b\u041c\u0418 \u0412\u0415\u0422\u0412\u042f\u041c\u0418",rightAnswer:"\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432",answers:["\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043d\u0435\u0439\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432"]},44:{question:"\u041e\u0411\u041e\u041b\u041e\u0427\u041a\u0410 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u0415\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:"\u044d\u043a\u0437\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437",answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u044d\u043a\u0437\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424"]},45:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0422\u0420\u0423\u0411\u041e\u0427\u0415\u041a",rightAnswer:"\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},46:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u0427\u041d\u042b\u0419 \u0426\u0415\u041d\u0422\u0420 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d",rightAnswer:"\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u044c\u044e",answers:["\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0439","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u044c\u044e","\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430\u043c\u0438"]},47:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041a\u041e\u041c\u041f\u041b\u0415\u041a\u0421\u0410 \u0413\u041e\u041b\u042c\u0414\u0416\u0418",rightAnswer:"\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432",answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432"]},48:{question:"\u0417\u0410 \u0421\u0427\u0415\u0422, \u041a\u0410\u041a\u0418\u0425 \u0421\u041b\u041e\u0401\u0412 \u0412 \u041c\u041d\u041e\u0413\u041e\u0421\u041b\u041e\u0419\u041d\u041e\u041c \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0418 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0420\u0415\u0413\u0415\u041d\u0415\u0420\u0410\u0426\u0418\u042f \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a",rightAnswer:"\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e",answers:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e","\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e","\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e"]},49:{question:"\u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412 \u041c\u0415\u0416\u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0412\u0415\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410 \u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418",rightAnswer:"\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430",answers:["\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},50:{question:"\u0420\u041e\u0421\u0422 \u0425\u0420\u042f\u0429\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0417\u0410 \u0421\u0427\u0415\u0422 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a",rightAnswer:"\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432",answers:["\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432","\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},51:{question:"\u0412 \u041f\u0415\u0420\u0415\u041d\u041e\u0421\u0415 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0420\u041e\u0414\u0410 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0422 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418",rightAnswer:"\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b",answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},52:{question:"\u0412 \u0410\u041b\u041b\u0415\u0420\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0425 \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f\u0425 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0422 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418",rightAnswer:"\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b",answers:["\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},53:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0412 \u0421\u0412\u0415\u0420\u0422\u042b\u0412\u0410\u041d\u0418\u0418",rightAnswer:"\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b",answers:["\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},54:{question:"\u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b\u041c\u0418 \u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u0410\u041c\u0418 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u0426\u0418\u0422\u0410 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0438\u0441\u0441\u043b\u044f \u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b",answers:["\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0438\u0441\u0441\u043b\u044f \u0438 \u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0438\u0441\u0441\u043b\u044f \u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b \u0438 \u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b \u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"]},55:{question:"\u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0415 \u0412\u041e\u041b\u041e\u041a\u041d\u0410 \u0411\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:"\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435",answers:["\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435","\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043c\u044f\u043a\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435"]},56:{question:"\u041c\u042f\u041a\u041e\u0422\u041d\u042b\u0415 \u0412\u041e\u041b\u041e\u041a\u041d\u0410 \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0421\u041b\u041e\u0416\u041d\u041e\u0415 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435",answers:["\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b \u043e\u043b\u0438\u0433\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u043b\u0438\u0435\u0439","\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0448\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"]},57:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0413\u041b\u0418\u0418",rightAnswer:"\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f",answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f"]},58:{question:"\u0412\u0421\u0422\u0410\u0412\u041e\u0427\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b \u0412\u041e\u0421\u041f\u0420\u0418\u041d\u0418\u041c\u0410\u042e\u0422 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0419 \u0418\u041c\u041f\u0423\u041b\u042c\u0421 \u041e\u0422",rightAnswer:"\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432",answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"]},59:{question:"\u0426\u0418\u0422\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0410 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0425 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u0422",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b",answers:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u043f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},60:{question:"\u0411\u0418\u041e\u041f\u0421\u0418\u042f - \u042d\u0422\u041e \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b \u0414\u041b\u042f \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:"\u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u0441\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438",answers:["\u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u0441\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e"]},61:{question:"\u0412\u0420\u0415\u041c\u042f \u041f\u0420\u041e\u0412\u0415\u0420\u041a\u0418 \u041c\u0410\u0420\u041a\u0418\u0420\u041e\u0412\u041a\u0418 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410, \u041d\u0410\u041f\u0420\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u0412 \u041b\u0410\u0411\u041e\u0420\u0410\u0422\u041e\u0420\u0418\u042e",rightAnswer:"\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0435",answers:["\u043f\u0440\u0438 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0435\u0437\u043a\u0438","\u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0440\u0435\u0437\u043a\u0435","\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0435"]},63:{question:"\u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u0412 \u0424\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u0418\u041d\u0415 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u041f\u0420\u041e\u041c\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:"\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439",answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u044d\u0444\u0438\u0440\u043e\u043c","\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","70%-80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c"]},64:{question:"\u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041a\u0418 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0412 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041e\u0427\u041d\u0423\u042e \u0424\u041e\u0420\u041c\u0423 \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:"\u0432 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0432\u043e\u0434\u0443",answers:["\u0432 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0432\u043e\u0434\u0443","96% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","\u0432 \u0442\u0451\u043f\u043b\u0443\u044e \u0432\u043e\u0434\u0443","70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},65:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0414\u0410\u041d\u0418\u042f \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u0423 \u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041a \u041d\u0415\u041c\u0423 \u0414\u041e\u0411\u0410\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422",rightAnswer:"\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a",answers:["\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c","\u0431\u0435\u043d\u0437\u043e\u043b","\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a","100% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},66:{question:"\u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0411\u041b\u041e\u041a\u041e\u0412 \u041d\u0410 \u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0419 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d",answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},67:{question:"\u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0411\u041b\u041e\u041a\u0418, \u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0410 \u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a\u0418, \u0425\u0420\u0410\u041d\u042f\u0422",rightAnswer:"\u0432 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435",answers:["\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435","\u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0435","\u0432 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u044d\u0444\u0438\u0440\u0435"]},68:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0417\u0410\u041c\u041e\u0420\u041e\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043a\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442",answers:["\u043a\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442","\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c \u041c\u0421","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c \u041c\u041f\u0421"]},69:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0418 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041a\u0421\u0418\u041b\u0418\u041d - \u042d\u041e\u0417\u0418\u041d\u041e\u041c",rightAnswer:"\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f",answers:["\u044f\u0434\u0440\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0436\u0451\u043b\u0442\u0430\u044f","\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f","\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f","\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f"]},70:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0418\u0417\u041e\u0422\u041e\u041d\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u0410 \u0425\u041b\u041e\u0420\u0418\u0414\u0410 \u041d\u0410\u0422\u0420\u0418\u042f 0,9% \u0412 \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415 200\u0413 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e",rightAnswer:"1,8\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 198,2 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b",answers:["1,8\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 198,2 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","1\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 99 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","1,8\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 192 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","0,9\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 199,1 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"]},71:{question:"\u041e\u0411\u042a\u0401\u041c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0418\u0420\u0423\u042e\u0429\u0415\u0419 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0414\u041e\u041b\u0416\u0415\u041d \u041d\u0415 \u041c\u0415\u041d\u0415\u0415, \u0427\u0415\u041c",rightAnswer:"\u0432 20 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430",answers:["\u0432 20 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432 2 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432 40 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430"]},72:{question:"\u041a \u041f\u0420\u041e\u0421\u0422\u042b\u041c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420\u0410\u041c \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u042f\u0422",rightAnswer:"\u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 96% \u0438 100%",answers:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430","\u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 96% \u0438 100%","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430"]},73:{question:"\u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420, \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u041c\u042b\u0419 \u041f\u0420\u0418 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0412 \u0422\u041a\u0410\u041d\u042f\u0425 \u0416\u0418\u0420\u0410 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d 10%",answers:["\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d 10%","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 100%","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0421\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430"]},74:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421 \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041d\u0415 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u0418\u0422\u0421\u042f \u041f\u0415\u0420\u0415\u0414",rightAnswer:"\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c",answers:["\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d"]},75:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f 500\u041c\u041b 8% \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u0410 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u0412\u0417\u042f\u0422\u042c",rightAnswer:"40\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 250 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430, 250\u043c\u043b \u044d\u0444\u0438\u0440\u0430",answers:["10\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 490 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440\u0430","40\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 250 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430, 250\u043c\u043b \u044d\u0444\u0438\u0440\u0430","50\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 450 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430","50\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 200 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430, 250\u043c\u043b \u044d\u0444\u0438\u0440\u0430"]},76:{question:"\u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0411\u041b\u041e\u041a\u041e\u0412 \u041d\u0410 \u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a\u0418 \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d",answers:["\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"]},77:{question:"\u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a\u0418 \u041a\u0418\u041f\u042f\u0422\u042f\u0422 \u0412 \u0412\u041e\u0414\u0415 \u0421\u041e \u0421\u041f\u0418\u0420\u0422\u041e\u041c \u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c",rightAnswer:"\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445","\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432","\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432"]},78:{question:"\u041f\u0420\u0415\u0414\u041c\u0415\u0422\u041d\u041e\u0415 \u0421\u0422\u0415\u041a\u041b\u041e \u041d\u0410\u0422\u0418\u0420\u0410\u042e\u0422 \u0421\u041c\u0415\u0421\u042c\u042e \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0421 \u0413\u041b\u0418\u0426\u0415\u0420\u0418\u041d\u041e\u041c \u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u0420\u0410\u0417\u041c\u0415\u0429\u0415\u041d\u0418\u0415\u041c",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432",answers:["\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432"]},79:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0423\u0414\u0410\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u0410 \u0418\u0417 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:"\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440",answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b","\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","100% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},80:{question:"\u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041a\u0421\u0418\u041b\u0418\u041d \u042d\u0420\u041b\u0418\u0425\u0410 \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422 \u042f\u0414\u0420\u0410 \u0412_______ \u0426\u0412\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439",answers:["\u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439","\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0436\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439"]},81:{question:"1% \u0412\u041e\u0414\u041d\u042b\u0419 \u042d\u041e\u0417\u0418\u041d \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422 \u0426\u0418\u0422\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0423 \u0412_______\u0426\u0412\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439",answers:["\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0436\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439"]},82:{question:"\u041a\u0410\u041d\u0410\u0414\u0421\u041a\u0418\u0419 \u0411\u0410\u041b\u042c\u0417\u0410\u041c \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u042f\u042e\u0422",rightAnswer:"\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u0435",answers:["\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u0435","96% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","100% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440\u0435"]},83:{question:"\u0412\u0417\u042f\u0422\u0418\u0415 \u0411\u0418\u041e\u041f\u0421\u0418\u0419\u041d\u041e\u0413\u041e \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0418\u0417 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041a\u0410 \u041e\u0421\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418\u0411\u041e\u0420\u041e\u041c",rightAnswer:"\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c",answers:["\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f","\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c","\u043a\u043e\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c"]},84:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0416\u0418\u0420\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422 \u041a\u0420\u0410\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c",rightAnswer:"\u0441\u0443\u0434\u0430\u043d III",answers:["\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d","\u0441\u0443\u0434\u0430\u043d III","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0438\u043d","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0438\u043d - \u044d\u043e\u0437\u0438\u043d"]},85:{question:"\u0428\u0418\u041a - \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u0414\u041b\u042f \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:"\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430",answers:["\u0420\u041d\u041a \u0438 \u0414\u041d\u041a","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430","\u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0436\u0438\u0440\u0430"]},86:{question:"\u041e\u0411\u042a\u0401\u041c \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0414\u041b\u042f \u042d\u041b\u0415\u041a\u0422\u0420\u041e\u041d\u041d\u041e-\u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041d\u0415 \u0414\u041e\u041b\u0416\u0415\u041d \u041f\u0420\u0415\u0412\u042b\u0428\u0410\u0422\u042c",rightAnswer:"1 \u043c\u043c \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0435",answers:["1 \u043c\u043c \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0435","1 \u0441\u043c \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0435","7 \u043d\u043c","80 \u043c\u043a\u043c"]},87:{question:"\u0422\u041e\u041b\u0429\u0418\u041d\u0410 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412, \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u041d\u0410 \u0423\u041b\u042c\u0422\u0420\u0410\u0422\u041e\u041c\u0415",rightAnswer:"40-80 \u043d\u043c",answers:["1-2 \u043c\u043a\u043c","40-80 \u043d\u043c","0,1-0,2 \u043c\u043a\u043c","8 \u043d\u043c"]},88:{question:"\u0421\u0420\u0415\u0417\u042b, \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0410 \u0423\u041b\u042c\u0422\u0420\u0410\u0422\u041e\u041c\u0415, \u041a\u041e\u041d\u0422\u0420\u0410\u0421\u0422\u0418\u0420\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:"\u0441\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432",answers:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432","\u0431\u0443\u0444\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u0441\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432"]},89:{question:"\u0421\u0415\u041a\u0426\u0418\u041e\u041d\u041d\u042b\u0419 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b",answers:["\u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u0441\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},90:{question:"\u0426\u0415\u041b\u042c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410",rightAnswer:"\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439",answers:["\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430"]},91:{question:"\u0423\u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u0418\u0422\u0421\u042f \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:"\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430",answers:["\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430","\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"]},92:{question:"\u041d\u0415\u0414\u041e\u0421\u0422\u0410\u0422\u041a\u0418 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u041e\u0412\u041e\u0419 \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041a\u0418",rightAnswer:"\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440",answers:["\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440","\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440","\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0437\u044b","\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0437\u044b"]},93:{question:"\u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432",answers:["\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442","\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432","\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432"]},94:{question:"\u0413\u041b\u0410\u0412\u041d\u042b\u041c \u0422\u0420\u0415\u0411\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c \u041f\u0420\u0418 \u0412\u0417\u042f\u0422\u0418\u0418 \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0432\u0437\u044f\u0442\u0438\u044f",answers:["\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0432\u0437\u044f\u0442\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0432\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435"]},95:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0414\u041e\u041b\u0416\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u0417\u0410\u0412\u0418\u0421\u0418\u0422",rightAnswer:"\u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430",answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430","\u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b"]},96:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f 500 \u041c\u041b 10% \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u0410 \u0424\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u0418\u041d\u0410 \u0418\u0417 40% \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u0412\u0417\u042f\u0422\u042c",rightAnswer:"50 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 450 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b",answers:["40 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 460 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","10 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 490 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","50 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 450 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","80 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 420 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"]},97:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0422\u0420\u0410\u041b\u0418\u0417\u0410\u0426\u0418\u042e \u0424\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u0418\u041d\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u042f\u0422",rightAnswer:"\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f",answers:["\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","70-80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c","\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"]},98:{question:"\u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420, \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0423\u041b\u0415\u041c\u0423 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430",answers:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0411\u0443\u044d\u043d\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430"]},99:{question:"\u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u0412 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0411\u0423\u042d\u041d\u0410 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u041f\u0420\u041e\u041c\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422 \u0412",rightAnswer:"70% -80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435",answers:["70% -80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440\u0435","\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435"]},100:{question:"\u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420, \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u0429\u0418\u0419 \u0425\u041b\u041e\u0420\u041e\u0424\u041e\u0420\u041c",rightAnswer:"\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430",answers:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0411\u0443\u044d\u043d\u0430"]},101:{question:"\u0421\u0410\u041c\u042b\u0419 \u0411\u042b\u0421\u0422\u0420\u042b\u0419 \u0421\u041f\u041e\u0421\u041e\u0411 \u0423\u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u0415\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:"\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",answers:["\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d"]},102:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041a\u041e\u0419 \u0412 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u041f\u0420\u041e\u0412\u0415\u0421\u0422\u0418 \u0427\u0415\u0420\u0415\u0417 \u0421\u041f\u0418\u0420\u0422\u042b",rightAnswer:"\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438",answers:["\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0443\u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},103:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0414\u0410\u041d\u0418\u042f \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u0423 \u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041a \u041d\u0415\u041c\u0423 \u0414\u041e\u0411\u0410\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422",rightAnswer:"\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a",answers:["\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b"]},104:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u041f\u0420\u041e\u041f\u0418\u0422\u042b\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u041e\u041c \u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u0415\u0413\u041e \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:"\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c",answers:["\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c-\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0436\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c"]},105:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u041f\u0420\u041e\u041f\u0418\u0422\u042b\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u041e\u041c \u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f, \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:"\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440",answers:["\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c","\u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c-\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0436\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d"]},106:{question:"\u041f\u0420\u0418\u0427\u0418\u041d\u0410 \u041e\u0422\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u041e\u0422 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u0410 \u041f\u0420\u0418 \u0420\u0415\u0417\u041a\u0415",rightAnswer:"\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u043c",answers:["\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430","\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u043c","\u043d\u0438\u0437\u043a\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430","\u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430"]},107:{question:"\u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0421\u0420\u0415\u0417\u042b \u0420\u0410\u0417\u0420\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0418\u041b\u0418 \u041f\u041e\u041a\u0420\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0411\u041e\u0420\u041e\u0417\u0414\u041a\u0410\u041c\u0418",rightAnswer:"\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0435 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0437\u0443\u0431\u0440\u0438\u043d\u044b",answers:["\u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430","\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0435 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0437\u0443\u0431\u0440\u0438\u043d\u044b","\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u043c"]},108:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0423\u0414\u0410\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u0410 \u0418\u0417 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440",answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b","\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c"]},109:{question:"\u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u0421\u0420\u0415\u0417\u042b \u0414\u041b\u042f \u041e\u041a\u041e\u041d\u0427\u0410\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u0418 \u0427\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u041f\u0420\u041e\u0421\u0412\u0415\u0422\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422 \u0412",rightAnswer:"\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043b - \u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b",answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u044d\u0444\u0438\u0440","\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043b - \u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b","\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b"]},110:{question:"\u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041a\u0421\u0418\u041b\u0418\u041d \u041f\u041e \u0425\u0418\u041c\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u041c \u0421\u0412\u041e\u0419\u0421\u0422\u0412\u0410\u041c",rightAnswer:"\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439",answers:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439","\u0430\u0446\u0438\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},111:{question:"\u042d\u041e\u0417\u0418\u041d \u041f\u041e \u0425\u0418\u041c\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u041c \u0421\u0412\u041e\u0419\u0421\u0422\u0412\u0410\u041c",rightAnswer:"\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439",answers:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},112:{question:"\u0421\u0420\u0415\u0417\u042b \u0412\u042b\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422 \u0412 \u041a\u0420\u0410\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u0415 \u0414\u041e \u0414\u041e\u0421\u0422\u0410\u0422\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:"\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",answers:["\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},113:{question:"\u0421\u0420\u0415\u0417 \u041f\u0415\u0420\u0415\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422, \u0410 \u0417\u0410\u0422\u0415\u041c \u041e\u0422\u041c\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422 (\u0414\u0418\u0424\u0424\u0415\u0420\u0415\u041d\u0426\u0418\u0420\u0423\u042e\u0422)",rightAnswer:"\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",answers:["\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},114:{question:"\u0422\u041e\u0422\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u042b \u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u042f\u0422 \u0418\u0417",rightAnswer:"\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a",answers:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043a\u043e\u0436\u0438"]},115:{question:"\u0411\u0415\u0417 \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u042f\u0422",rightAnswer:"\u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442",answers:["\u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442","\u0441\u043e\u0441\u043a\u043e\u0431\u044b \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438","\u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},116:{question:"\u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u0418\u041a\u0410 \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u0417\u0410\u041c\u041e\u0420\u041e\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412",rightAnswer:"\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c",answers:["\u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c","\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c","\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c"]},117:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u041e\u0412",rightAnswer:"\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},118:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0419",rightAnswer:"\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},119:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418, \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0425 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412",rightAnswer:"\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430",answers:["\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},120:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418",rightAnswer:"\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",answers:["\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},121:{question:"\u0411\u0415\u041b\u041e\u0415 \u0412\u0415\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e \u041c\u041e\u0417\u0416\u0415\u0427\u041a\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u041e",rightAnswer:"\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430",answers:["\u0433\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0437\u0451\u0440\u043d\u0430","\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},122:{question:"\u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b \u041a\u041e\u0420\u042b \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0413\u041e \u041c\u041e\u0417\u0413\u0410",rightAnswer:"\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b",answers:["\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b"]},123:{question:"\u041e\u0411\u0410 \u0422\u0418\u041f\u0410 \u0424\u041e\u0422\u041e\u0420\u0415\u0426\u0415\u041f\u0422\u041e\u0420\u041d\u042b\u0425 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u041e\u0412 \u0421\u0415\u0422\u0427\u0410\u0422\u041a\u0418 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u042b",rightAnswer:"\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b",answers:["\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b"]},124:{question:"\u0421\u041b\u0423\u0425\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0412\u041e\u041b\u041e\u0421\u041a\u0418 \u0421\u0415\u041d\u0421\u041e\u0420\u041d\u042b\u0425 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0412 \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u041d\u0410\u0417\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415",rightAnswer:"\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438",answers:["\u043e\u0442\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b","\u043a\u0438\u043d\u043e\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043a\u043e\u043d\u0438\u0438"]},125:{question:"\u0421\u0418\u041b\u042c\u041d\u041e \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0422\u042b\u0415 \u042d\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0415 \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u042b \u0418 \u042d\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0415 \u041c\u0415\u041c\u0411\u0420\u0410\u041d\u042b \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:"\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430",answers:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0432\u0435\u043d \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b"]},126:{question:"\u041f\u041e\u041f\u0415\u0420\u0415\u0427\u041d\u0410\u042f \u0418\u0421\u0427\u0415\u0420\u0427\u0415\u041d\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c, \u041f\u0415\u0420\u0418\u0424\u0415\u0420\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041c\u0418\u041e\u0424\u0418\u0411\u0420\u0418\u041b\u041b\u042b \u0418 \u0426\u0415\u041d\u0422\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u042f\u0414\u0420\u0410, \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:"\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432",answers:["\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a-\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},127:{question:"\u0421\u0422\u0420\u041e\u041c\u0423 \u041a\u0420\u0410\u0421\u041d\u041e\u0413\u041e \u041a\u041e\u0421\u0422\u041d\u041e\u0413\u041e \u041c\u041e\u0417\u0413\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c",answers:["\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0440\u044b\u0445\u043b\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"]},128:{question:"\u0412 \u041b\u0418\u041c\u0424\u0410\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u041c \u0423\u0417\u041b\u0415 \u0420\u0410\u0417\u041b\u0418\u0427\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:"\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e\u044e \u0434\u043e\u043b\u044e","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u0443\u0431\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443 \u0438 \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u044b","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430"]},129:{question:"\u0413\u0418\u041f\u041e\u0422\u0410\u041b\u0410\u041c\u0423\u0421 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b",answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437\u0430","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"]},130:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418, \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0421\u0422\u0415\u041d\u041a\u0423 \u0424\u041e\u041b\u041b\u0418\u041a\u0423\u041b\u0410 \u0429\u0418\u0422\u041e\u0412\u0418\u0414\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b",rightAnswer:"\u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b",answers:["\u043c\u0435\u0437\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439","\u043f\u0438\u0442\u0443\u0438\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},131:{question:"\u0412\u0418\u0421\u0426\u0415\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u041b\u0418\u0421\u0422\u041e\u041a \u0411\u0420\u042e\u0428\u0418\u041d\u042b, \u041f\u041e\u041a\u0420\u042b\u0412\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u0423\u042e \u0427\u0410\u0421\u0422\u042c \u041f\u0418\u0429\u0415\u0412\u0410\u0420\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0422\u0420\u0410\u041a\u0422\u0410",rightAnswer:"\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430",answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430"]},132:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u042f \u0421\u041b\u0418\u0417\u0418\u0421\u0422\u041e\u0419 \u041e\u0411\u041e\u041b\u041e\u0427\u041a\u0418 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041a\u0410 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u041e",rightAnswer:"\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f",answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043e\u043a","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b"]},133:{question:"\u0422\u0418\u0420\u041e\u0426\u0418\u0422\u042b \u0429\u0418\u0422\u041e\u0412\u0418\u0414\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b",rightAnswer:"\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430",answers:["\u0437\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438","\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e - \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b"]},134:{question:"\u041f\u0415\u0427\u0415\u041d\u041e\u0427\u041d\u042b\u0415 \u0411\u0410\u041b\u041a\u0418 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0442\u044f\u0436\u0438, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438",answers:["\u0442\u044f\u0436\u0438, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u0442\u044f\u0436\u0438 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b"]},135:{question:"\u042d\u041d\u0414\u041e\u041a\u0420\u0418\u041d\u041d\u0410\u042f \u0427\u0410\u0421\u0422\u042c \u041f\u041e\u0414\u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0410",rightAnswer:"\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438",answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438","\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430\u043c\u0438"]},136:{question:"\u042d\u041a\u0417\u041e\u041a\u0420\u0418\u041d\u041d\u0410\u042f \u0427\u0410\u0421\u0422\u042c \u041f\u041e\u0414\u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0410",rightAnswer:"\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432",answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"]},137:{question:"\u041e\u0422\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415 \u0425\u0420\u042f\u0429\u0415\u0412\u041e\u0419 \u041e\u0411\u041e\u041b\u041e\u0427\u041a\u0418 \u0418 \u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u041d\u041a\u0418 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u041e \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:"\u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430",answers:["\u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u0438","\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430","\u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430"]},138:{question:"\u0410\u041b\u042c\u0412\u0415\u041e\u041b\u042b \u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0422 \u0412 \u0421\u0422\u0415\u041d\u041a\u0410\u0425 \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u042e\u0429\u0418\u0425 \u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b",answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0434\u044b","\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u044b 1,2,3 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"]},139:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u042d\u041f\u0418\u0414\u0415\u0420\u041c\u0418\u0421\u0410 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u043a\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b",answers:["\u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043a\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},140:{question:"\u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u042b\u0415 \u0422\u0415\u041b\u042c\u0426\u0410 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u042b",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b",answers:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438","\u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432"]},141:{question:"\u0421\u0415\u041c\u0415\u041d\u041d\u0418\u041a\u0418 - \u042d\u0422\u041e \u041c\u0423\u0416\u0421\u041a\u0418\u0415 \u0413\u041e\u041d\u0410\u0414\u042b, \u0412 \u041a\u041e\u0422\u041e\u0420\u042b\u0425 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422",rightAnswer:"\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430",answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432"]},142:{question:"\u041c\u0410\u0422\u041a\u0410 - \u042d\u0422\u041e \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u042b\u0419 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d, \u0413\u0414\u0415 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422",rightAnswer:"\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0434\u0430",answers:["\u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u044c \u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0434\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},143:{question:"\u0413\u0420\u0423\u0428\u0415\u0412\u0418\u0414\u041d\u042b\u0415 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041c\u041e\u0417\u0416\u0415\u0427\u041a\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:"\u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439",answers:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439","\u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439","\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439","\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"]},144:{question:"\u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0421\u0422\u0420\u041e\u041c\u042b \u0421\u0415\u041b\u0415\u0417\u0401\u041d\u041a\u0418 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u0410",rightAnswer:"\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e",answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 (\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439) \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e"]},145:{question:"\u041c\u0418\u041e\u041a\u0410\u0420\u0414 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d",rightAnswer:"\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430",answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e"]},146:{question:"\u0421\u0410\u041c\u0410\u042f \u041a\u0420\u0423\u041f\u041d\u0410\u042f \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u042f - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430",answers:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"]},147:{question:"\u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u041e-\u0412\u0415\u041d\u0423\u041b\u042f\u0420\u041d\u042b\u0415 \u0410\u041d\u0410\u0421\u0422\u041e\u041c\u041e\u0417\u042b - \u042d\u0422\u041e \u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0421\u041e\u0421\u0423\u0414\u041e\u0412, \u041d\u0415\u0421\u0423\u0429\u0418\u0425 \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u0423\u042e \u041a\u0420\u041e\u0412\u042c",rightAnswer:"\u0432 \u0432\u0435\u043d\u0443\u043b\u044b",answers:["\u0432 \u0432\u0435\u043d\u0443\u043b\u044b","\u0432 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b","\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435","\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b"]},148:{question:"\u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0418 \u0421\u0420\u0415\u0414\u041d\u0415\u0413\u041e \u0418 \u041c\u0415\u041b\u041a\u041e\u0413\u041e \u041a\u0410\u041b\u0418\u0411\u0420\u0410 - \u042d\u0422\u041e \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0418",rightAnswer:"\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430",answers:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"]},149:{question:"\u0412 \u041f\u0418\u0429\u0415\u0412\u0410\u0420\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0422\u0420\u0423\u0411\u041a\u0415 \u0420\u0410\u0417\u041b\u0418\u0427\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:"4 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438",answers:["2 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","4 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","3 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 4 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a"]},150:{question:"\u0421\u041e\u0421\u041e\u0427\u041a\u041e\u0412\u042b\u0419 \u0421\u041b\u041e\u0419 \u041a\u041e\u0416\u0418 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u0410\u0413\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c",answers:["\u043d\u0430\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c","\u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c","\u043f\u043e\u0434 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0435\u043c","\u043f\u043e\u0434 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439"]},151:{question:"\u0421\u041e\u0421\u041e\u0427\u041a\u041e\u0412\u042b\u0419 \u0421\u041b\u041e\u0419 \u0414\u0415\u0420\u041c\u042b \u0421\u041e\u0421\u0422\u041e\u0418\u0422",rightAnswer:"\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438",answers:["\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},152:{question:"\u0421\u0415\u0422\u0427\u0410\u0422\u042b\u0419 \u0421\u041b\u041e\u0419 \u0421\u041e\u0421\u0422\u041e\u0418\u0422 \u0418\u0417",rightAnswer:"\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438",answers:["\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},153:{question:"\u0412 \u041a\u0410\u041f\u0421\u0423\u041b\u0415 \u041a\u041b\u0423\u0411\u041e\u0427\u041a\u0410 \u041d\u0415\u0424\u0420\u041e\u041d\u0410 \u0420\u0410\u0417\u041b\u0418\u0427\u0410\u042e\u0422 \u0414\u0412\u0410 \u0422\u0418\u041f\u0410 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a",rightAnswer:"\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b",answers:["\u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"]},154:{question:"\u041d\u0410 \u041c\u0415\u0421\u0422\u0415 \u0424\u041e\u041b\u041b\u0418\u041a\u0423\u041b\u0410, \u041f\u041e\u0414\u0412\u0415\u0420\u0413\u0428\u0415\u0413\u041e\u0421\u042f \u041e\u0411\u0420\u0410\u0422\u041d\u041e\u041c\u0423 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0422\u0418\u042e, \u0424\u041e\u0420\u041c\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0430\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e",answers:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e","\u0430\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e","\u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e","\u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},155:{question:"\u0418\u041d\u0422\u0415\u0420\u0421\u0422\u0418\u0426\u0418\u0419 \u0421\u0415\u041c\u0415\u041d\u041d\u0418\u041a\u0410 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438",answers:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438","\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435","\u0432 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445","\u0432 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435"]},156:{question:"\u041a\u0410\u041a\u041e\u0419 \u041f\u0418\u0413\u041c\u0415\u041d\u0422 \u041e\u0411\u0423\u0421\u041b\u0410\u0412\u041b\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422 \u0426\u0412\u0415\u0422 \u041a\u041e\u0416\u0418 \u0418 \u0412\u041e\u041b\u041e\u0421",rightAnswer:"\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d",answers:["\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d","\u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d","\u043a\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d"]},157:{question:"\u0412 \u041a\u0410\u041a\u0418\u0425 \u041c\u0415\u0421\u0422\u0410\u0425 \u041a\u041e\u0416\u0410 \u041d\u0410\u0418\u0411\u041e\u041b\u0415\u0415 \u0422\u041e\u041b\u0421\u0422\u0410\u042f",rightAnswer:"\u043a\u043e\u0436\u0430 \u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u0435\u0439",answers:["\u043a\u043e\u0436\u0430 \u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u0435\u0439","\u0433\u0440\u0443\u0434\u044c","\u043a\u043e\u0436\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b","\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"]},158:{question:"\u041c\u0415\u041b\u0410\u041d\u041e\u0426\u0418\u0422\u042b \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u0410\u0413\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0412 \u0421\u041b\u041e\u0415 \u041a\u041e\u0416\u0418",rightAnswer:"\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441",answers:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430","\u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},159:{question:"\u041f\u041e\u0427\u041a\u0418 \u0412\u042b\u0420\u0410\u0411\u0410\u0422\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422 \u0412 \u042e\u041a\u0421\u0422\u0410\u0413\u041b\u041e\u041c\u0415\u0420\u0423\u041b\u042f\u0420\u041d\u041e\u041c \u0410\u041f\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u0415",rightAnswer:"\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d",answers:["\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0433\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u044b","\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d","\u044d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d","\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b"]},160:{question:"\u0424\u0418\u041b\u042c\u0422\u0420\u0410\u0426\u0418\u041e\u041d\u041d\u042b\u0419 \u0411\u0410\u0420\u042c\u0415\u0420 \u041f\u041e\u0427\u041a\u0418 \u041d\u0415 \u041f\u0420\u041e\u041f\u0423\u0421\u041a\u0410\u0415\u0422",rightAnswer:"\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b",answers:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0432\u043e\u0434\u0443","\u0438\u043e\u043d\u044b \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"]},161:{question:"\u0422\u0420\u0415\u0422\u0418\u0427\u041d\u042b\u0419 \u0424\u041e\u041b\u041b\u0418\u041a\u0423\u041b \u042f\u0418\u0427\u041d\u0418\u041a\u0410 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d",rightAnswer:"\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c, \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c",answers:["\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e, \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c, \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c","\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e,\u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c,\u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c"]},162:{question:"\u041c\u0415\u041d\u0421\u0422\u0420\u0423\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u0426\u0418\u041a\u041b \u0420\u0415\u0413\u0423\u041b\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u042d\u041d\u0414\u041e\u041a\u0420\u0418\u041d\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u041e\u0419",rightAnswer:"\u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437",answers:["\u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a","\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439"]},163:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u0418 \u0421\u0423\u0420\u0424\u0410\u041d\u041a\u0422\u0410\u041d\u0422\u0410",rightAnswer:"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b",answers:["\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430"]},164:{question:"\u0410\u041b\u042c\u0412\u0415\u041e\u041b\u042f\u0420\u041d\u042b\u0419 \u041c\u0415\u0428\u041e\u0427\u0415\u041a - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430",answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430","\u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c"]},165:{question:"\u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u041d\u041e\u0419 \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0426\u0415\u0419 \u041b\u0401\u0413\u041a\u041e\u0413\u041e \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:"\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441",answers:["\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043b\u044b","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438","\u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043d\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442"]},166:{question:"\xab\u0410\u0415\u0420\u041e\u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0419 \u0411\u0410\u0420\u042c\u0415\u0420\xbb - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e",answers:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044f\u043c\u0438","\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"]},167:{question:"\u0420\u041e\u0421\u0422 \u0427\u0415\u041b\u041e\u0412\u0415\u041a\u0410 \u0420\u0415\u0413\u0423\u041b\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422 \u0413\u041e\u0420\u041c\u041e\u041d",rightAnswer:"\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439",answers:["\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d","\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439","\u0439\u043e\u0434\u0442\u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u043d"]},168:{question:"\u0421\u0415\u041a\u0420\u0415\u0426\u0418\u042e \u041c\u041e\u041b\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b \u0420\u0415\u0413\u0423\u041b\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422 \u0413\u041e\u0420\u041c\u041e\u041d",rightAnswer:"\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439",answers:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0430\u0437\u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"]},169:{question:"\u041a\u0410\u041a\u041e\u0419 \u0413\u041e\u0420\u041c\u041e\u041d \u0413\u0418\u041f\u041e\u0424\u0418\u0417\u0410 \u0421\u041e\u041a\u0420\u0410\u0429\u0410\u0415\u0422 \u041c\u0423\u0421\u041a\u0423\u041b\u0410\u0422\u0423\u0420\u0423 \u041c\u0410\u0422\u041a\u0418",rightAnswer:"\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d",answers:["\u043d\u043e\u0440\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d","\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d"]},170:{question:"\u041e\u0421\u041d\u041e\u0412\u0423 \u0421\u041e\u0421\u041e\u0427\u041a\u041e\u0412 \u042f\u0417\u042b\u041a\u0410 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c",answers:["\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"]},171:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e \u041a\u0420\u041e\u0412\u0415\u0422\u0412\u041e\u0420\u0415\u041d\u0418\u042f \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u041f\u0415\u0420\u0418\u041e\u0414 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:"\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c",answers:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0451\u043d\u043a\u0430","\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0437\u0435\u043b","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a"]},172:{question:"\u041d\u0410\u041a\u041e\u041f\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412\u0418\u0422\u0410\u041c\u0418\u041d\u041e\u0412 \u0410, \u0414, \u0415, \u041a \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0412 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0415",rightAnswer:"\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c",answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"]},173:{question:"\u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u041a \u0412\u042b\u0420\u0410\u0411\u0410\u0422\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422",rightAnswer:"\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043a",answers:["\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043a","\u0433\u043b\u044e\u043a\u0430\u0433\u043e\u043d","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043a"]},174:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u0418\u041e\u041a\u0410\u0420\u0414\u0410",rightAnswer:"\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f, \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f, \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},175:{question:"\u041a \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0418 \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0422\u0418\u041f\u0410 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0421\u042f \u0421\u041e\u0421\u0423\u0414",rightAnswer:"\u043d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439",answers:["\u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439","\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430","\u043b\u0451\u0433\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"]},176:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u044d\u0443\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\xac\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0434\u0432\u0435 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b?",rightAnswer:"\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f",answers:["\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441  \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"]},177:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f \u044f\u0434\u0435\u0440 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a?",rightAnswer:"\u0414\u041d\u041a",answers:["\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0414\u041d\u041a","\u0420\u041d\u041a","\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e\u043c"]},178:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u044f\u0434\u0440\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0434\u0440\u0435 \u044d\u0443\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430",answers:["\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0434\u0440\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0434\u0440\u0435 \u044d\u0443\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e (\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445) \u044f\u0434\u0440\u0435\u0448\u0435\u043a","\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b"]},179:{question:'\u0412 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u043d\u0430 "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442" \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044b, \u0432\u0441\u0435 \u041a\u0420\u041e\u041c\u0415:',rightAnswer:"\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b",answers:["\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"]},180:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043d\u0430    \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0443\u043f\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d, \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439; \u043e\u0442 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d  \u043e\u0442\u043f\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0438.",rightAnswer:"\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438",answers:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"]},181:{question:"\u041b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b  \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439  \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e. \u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435?",rightAnswer:"2",answers:["1","2","4","6"]},182:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f, \u0443\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438.",rightAnswer:"\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438",answers:["\u044f\u0434\u0440\u043e","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},183:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u044b, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0438:",rightAnswer:"2 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438",answers:["1 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","2 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438","\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"]},184:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a \u044d\u0443\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0420\u041d\u041a.",rightAnswer:"\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421",answers:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e","\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"]},185:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432?",rightAnswer:"\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421",answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"]},186:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435  \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434,   \u0432  \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c  \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b \u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432, \u0443\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0435\u043a, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c.",rightAnswer:"\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438",answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"]},187:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438.",rightAnswer:"\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438",answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"]},188:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0431\u0438\u043e\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438",answers:["\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438"]},189:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435   \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434,   \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439   \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439   \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439   \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439   \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0435\u043a, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432.",rightAnswer:"\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430",answers:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043b\u0438\u043f\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438"]},190:{question:"\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b?",rightAnswer:"2",answers:["3","2","4","\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"]},191:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435  \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u0435\u043a,  \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445  \u043f\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443,  \u043e\u0442 \u043d\u0438\u0445 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0432\u0435\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438.",rightAnswer:"\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440",answers:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},192:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435    \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439    \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442    \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439  \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043f\u043e\u043b\u0438\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043f\u0438 \u0438\u0437 \u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442.",rightAnswer:"\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c",answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c"]},193:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b-\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438  \u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430.",rightAnswer:"\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f",answers:["\u044f\u0434\u0440\u043e","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"]},194:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435?",rightAnswer:"\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430",answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c"]},195:{question:"\u0412 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432 \u044f\u0434\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0420\u041d\u041a. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a \u044f\u0434\u0440\u0430.",rightAnswer:"\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e",answers:["\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u044b","\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d","\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0434\u0440\u0430"]},196:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0432\u0441\u0451, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435:",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432",answers:["\u0441\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0437\u0438\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0440\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432"]},197:{question:"\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430\u043c \u043c\u0438\u0442\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0430?",rightAnswer:"\u0422\u0435\u043b\u043e\u0444\u0430\u0437\u0430",answers:["\u041f\u0440\u043e\u0444\u0430\u0437\u0430","\u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0430\u0437\u0430","\u041c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0430\u0437\u0430","\u0422\u0435\u043b\u043e\u0444\u0430\u0437\u0430"]},198:{question:"\u0411\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442:\n-",rightAnswer:"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438",answers:["\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u0438\u043c\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438"]},199:{question:"\u041c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438. \u0412\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e. \u041a\u0420\u041e\u041c\u0415:",rightAnswer:"\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",answers:["\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442","\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0435 \u0410\u0422\u0424","\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"]},200:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u041d\u041a, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043e\u043d\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432.",rightAnswer:"\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f",answers:["\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},201:{question:'\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438 "\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0441\u0442\u044c".',rightAnswer:"\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430",answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},202:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d  \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u044f\u0434\u0440\u0430, \u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0437\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a \u043d\u0438\u043c \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c?",rightAnswer:"\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440",answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},203:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0445?",rightAnswer:"\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439",answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439;  \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439;   \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"]},204:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0445?",rightAnswer:"\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439,  \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439;  \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439;  \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439,  \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439"]},205:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c?",rightAnswer:"\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439",answers:["\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e  \u043d\u0435  \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439","\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439","\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"]},206:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c?",rightAnswer:"\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435",answers:["\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435"]},207:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438  \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439?",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0449\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u043a\u043e\u0439",answers:["\u0442\u043e\u043d\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0449\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u043a\u043e\u0439"]},208:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c\u0438?",rightAnswer:"\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c",answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435,  \u0431\u0435\u0437 \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u0431\u0435\u0437 \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430"]},209:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438?",rightAnswer:"\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c",answers:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438","\u0441 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e-\u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u0441 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c"]},210:{question:"\u041a\u0430\u043a \u0418.\u0418. \u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:"\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438",answers:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438","\u0433\u0438\u0441\u0442\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438","\u0441\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438","\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"]},211:{question:"\u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0432:",rightAnswer:"\u0442\u0438\u043c\u0443\u0441\u0435",answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u0430\u0445","\u0442\u0438\u043c\u0443\u0441\u0435","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0435","\u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0441\u0435"]},212:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:"\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433",answers:["\u0441\u0443\u043c\u043a\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0440\u0438\u0446\u0438\u0443\u0441\u0430","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433","\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b","\u043f\u0435\u0439\u0435\u0440\u043e\u0432\u044b \u0431\u043b\u044f\u0448\u043a\u0438"]},213:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c?",rightAnswer:"\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438, \u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u044f",answers:["\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b","\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0436\u0430, \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438, \u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b"]},214:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c?",rightAnswer:"\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b",answers:["\u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u043a\u043e\u0436\u0430","\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b"]},215:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430?",rightAnswer:"\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043a \u0435\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438",answers:["\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043a \u0435\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443  \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439\u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430"]},216:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435  \u0434\u0435\u043d\u0434\u0438\u0442\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430?",rightAnswer:"\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a \u0442\u0435\u043b\u0443 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438",answers:["\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a \u0442\u0435\u043b\u0443 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443  \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439\u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430"]},217:{question:"\u041d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:"\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a",answers:["\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u043b\u043c\u0438\u043a\u0430","\u0448\u0438\u043f\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"]},218:{question:"\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:"\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432",answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0442\u0430\u0437\u0430","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"]},219:{question:"\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435, \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435, \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"]},220:{question:"\u041a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:"\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b",answers:["\u043f\u043e\u043b\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443"]},221:{question:"\u041a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c  \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:"\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e",answers:["\u043f\u043e\u043b\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443"]},222:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u044b \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:"\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0433\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0443\u0437\u0434\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435","\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435, \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435"]},223:{question:"\u0413\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e-\u044d\u043d\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:"\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438, \u0433\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445  \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a  \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432",answers:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438, \u0433\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445  \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a  \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},224:{question:"\u0413\u043b\u0430\u0437 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a:",rightAnswer:"\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439",answers:["\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 (\u0431\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439., \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0443\u0436\u043d\u043e\u0439","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439  \u0438 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439"]},225:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432?",rightAnswer:"\u0430\u043d\u0433\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437",answers:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u043f\u043e\u044d\u0437","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437","\u0430\u043d\u0433\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437"]},226:{question:"\u0421\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a:",rightAnswer:"\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434",answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434"]},227:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0443?",rightAnswer:"\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432",answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e-\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u044b\u0435"]},228:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0443?",rightAnswer:"\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u043e \u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c, \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432., \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435",answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u043e \u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c, \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432., \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e-\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u044b\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435"]},229:{question:"\u041a \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:"\u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441, \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437, \u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a, \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441, \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437, \u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437","\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u0442\u0438\u043c\u0443\u0441, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440\u0433\u0430\u043d\u0441\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043e\u043d\u0430\u0434, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"]},230:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"]},231:{question:"\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:"\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b",answers:["\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a","\u0442\u0440\u0430\u0431\u0435\u043a\u0443\u043b\u0430","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},232:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:"\u0442\u0438\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d",answers:["\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d","\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d, \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u043d, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d","\u0442\u0438\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d"]},233:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"]},234:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"]},235:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435?",rightAnswer:"\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b",answers:["\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b, \u043b\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0437\u0443\u0445\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u044b, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b, \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u044b, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b, \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044b,\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d"]},236:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438?",rightAnswer:"\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439",answers:["\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430"]},237:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b I \u0442\u0438\u043f\u0430?",rightAnswer:"\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e",answers:["\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e"]},238:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b II \u0442\u0438\u043f\u0430?",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430",answers:["\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442 \u0430\u044d\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043d \u0438 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442 \u0430\u044d\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"]},239:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432?",rightAnswer:"\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439, \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c, \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c\u0438, \u043d\u043e\u0433\u0442\u044f\u043c\u0438",answers:["\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439 (\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c, \u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439, \u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u043e\u0439","\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439, \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c, \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c\u0438, \u043d\u043e\u0433\u0442\u044f\u043c\u0438","\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439, \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c\u0438","\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0446\u0435\u0439"]},240:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439?",rightAnswer:"\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},241:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0435 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:"\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e - \u0431\u0438\u043e\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430",answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e, \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e","\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e","\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e - \u0431\u0438\u043e\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430"]},242:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430?",rightAnswer:"\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 \u0441 \u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439",answers:["\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043a\u0443 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430","\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430","\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e","\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 \u0441 \u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439"]},243:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430?",rightAnswer:"\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b, \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b, \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430 \u0438  \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},244:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430?",rightAnswer:"\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0430",answers:["\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0443\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0443\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430","\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0443\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0430"]},245:{question:"\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435?",rightAnswer:"\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b",answers:["\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b \u0438 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b, \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441"]},246:{question:"\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0433\u043e\u0442\u044c?",rightAnswer:"\u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 (\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430) \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432",answers:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432","\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432","\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432, \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0441 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0435\u043c","\u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 (\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430) \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432"]},247:{question:"\u0413\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:"\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432  \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445  \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445  \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b",answers:["\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b","\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0445  \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432  \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445  \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445  \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445   \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},248:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b:",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f"]},249:{question:"\u041a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0443 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:"\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434",answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434, \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a","\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a","\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434, \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430, \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a, \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434"]},250:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f (\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f. \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438",answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f (\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f. \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439,  \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f (\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f. \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"]},251:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439  \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u043d\u0430  \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438",answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f,  \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e  \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439  \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f,  \u0440\u044b\u0445\u043b\u043e  \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430  \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438"]},252:{question:"\u0420\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430:",rightAnswer:"\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435",answers:["\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"]},253:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0441\u043b\u044e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c?",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u0430, \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b",answers:["\u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0441\u043b\u044e\u043d\u044b, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u0430, \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b"]},254:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0441\u043b\u044e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435"]},255:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0443?",rightAnswer:"\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f",answers:["\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e-\u044d\u0432\u0430\u043a\u0443\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},256:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430?",rightAnswer:"\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439",answers:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441  \u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439"]},257:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a?",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430",answers:["\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u0438 \u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e-\u044d\u0432\u0430\u043a\u0443\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430"]},258:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439",answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},259:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435  \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0436\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435",answers:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 (\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435., \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435)","\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435","\u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435, \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435","\u043c\u0435\u0436\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435"]},260:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},261:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\u0444\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438",answers:["\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044f","\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b,  \u043f\u043e\u043b\u044f, \u044f\u043c\u043a\u0438"]},262:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b?",rightAnswer:"\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438",answers:["\u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443","\u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430"]},263:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439",answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},264:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c",answers:["\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c","\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c\u0430, \u0434\u0438\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u0430\u0437","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e"]},265:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\u0444\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438",answers:["\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044f","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b,  \u043f\u043e\u043b\u044f, \u044f\u043c\u043a\u0438"]},266:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\u0444\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438",answers:["\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044f","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b,  \u043f\u043e\u043b\u044f, \u044f\u043c\u043a\u0438"]},267:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},268:{question:"\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438?",rightAnswer:"\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430",answers:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u0431\u0435\u043a\u0443\u043b\u0430","\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430"]},269:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0438\u0430\u0434?",rightAnswer:"\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438",answers:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430, \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b","\u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b","\u0445\u043e\u043b\u0430\u043d\u0433\u0438\u043e\u043b\u044b, \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b","\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438"]},270:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438  \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432?",rightAnswer:"\u0434\u0432\u0430 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432",answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b \u0438 \u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u0435\u0440\u0438\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435\u043b\u0438\u043f\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0434\u0432\u0430 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},271:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438?",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439",answers:["\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0444\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"]},272:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c?",rightAnswer:"\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430",answers:["\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0447\u0440\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b","\u0447\u0440\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b \u0438 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430"]},273:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439",answers:["\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},274:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441",answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430"]},275:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439",answers:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439,  \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"]},276:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a",answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441, \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438"]},277:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d?",rightAnswer:"\u0412-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438",answers:["\u0410-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0412-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","D1-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0420\u0420-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},278:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439?",rightAnswer:"\u0443\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0443\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"]},279:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430  \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f  \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0437\u0433\u0435?",rightAnswer:"\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u0444\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u044b\u0435"]},280:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430?",rightAnswer:"\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e",answers:["\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e"]},281:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0437\u0433\u0435?",rightAnswer:"\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432",answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},282:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430?",rightAnswer:"\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430,  \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b",answers:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u044f\u0434\u0440\u0430 \u043e\u0442 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u043e\u0439 \u0434\u043e \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430,  \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430,  \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438"]},283:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0432?",rightAnswer:"\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 (\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438-\u043a\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b\u043a\u0438",answers:["\u043f\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 (\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438-\u043a\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b\u043a\u0438","\u0442\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435"]},284:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0442\u0438\u043c\u0443\u0441?\n-1. ;\n-2. ;\n-3. ;\n+4.",rightAnswer:"\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u043b\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"]},285:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u044b?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"]},286:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u0435?",rightAnswer:"\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443",answers:["\u0441\u0443\u0431\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u0443\u044e","\u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0435, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443"]},287:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438 \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0435?",rightAnswer:"\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f",answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f","\u0434\u0435\u043f\u043e \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f"]},288:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},289:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0437\u043e\u043d\u044b \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0435?",rightAnswer:"\u0431\u0435\u043b\u0443\u044e, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0443\u044e \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0443",answers:["\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e,  \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043d\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u043e\u043d\u044b","\u0431\u0435\u043b\u0443\u044e, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0443\u044e \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0443"]},290:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430?",rightAnswer:"\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438",answers:["\u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0430\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438","\u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438"]},291:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b?",rightAnswer:"\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435",answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0438\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0438\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"]},292:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442  \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b?",rightAnswer:"\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e",answers:["c\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e","\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e"]},293:{question:"\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d (\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u043e\u0439, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d (\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u043e\u0439, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435 4 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"]},294:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u043d\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b?",rightAnswer:"\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0434\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c",answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0434\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043a\u043e\u0440\u0430, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430"]},295:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0441?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d",answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"]},296:{question:"\u041c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437:",rightAnswer:"\u043c\u043e\u0447\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 (\u043f\u043e\u0447\u043a\u0438.\u0438 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439",answers:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f","\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043c\u043e\u0447\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 (\u043f\u043e\u0447\u043a\u0438.\u0438 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439"]},297:{question:"\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0447\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"]},298:{question:"\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:"\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d",answers:["\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430"]},299:{question:"\u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432:",rightAnswer:"\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435",answers:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435","\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435","\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0430\u0445"]},300:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043c\u043e\u0447\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435?",rightAnswer:"\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438",answers:["\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438","\u0440\u0435\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b","\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f"]},301:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u044e\u043a\u0441\u0442\u0430\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d",answers:["\u0431\u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0438\u043d\u0438\u043d","\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0433\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u044b","\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b"]},302:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435"]},303:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438",answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430, \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430","\u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"]},304:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u043b\u0430\u043d\u044b \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438?",rightAnswer:"\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c",answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u043c \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c"]},305:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b?",rightAnswer:"\u044f\u0438\u0447\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b",answers:["\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u044f\u0438\u0447\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f","\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b"]},306:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u044f\u0438\u0447\u043a\u043e?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439",answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},307:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446",answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446","\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446"]},308:{question:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u0430\u0437 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430:",rightAnswer:"\u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",answers:["\u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435,  \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u043e\u0441\u0442"]},309:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f\u0441\u0442\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0435 \u0430\u0443\u0442\u043e\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432?",rightAnswer:"\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e-\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440",answers:["\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u0430","\u043c\u0438\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0445 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e-\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"]},310:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},311:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",answers:["\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u0438 \u0430\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432"]},312:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0437\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0438\u043a\u043b\u0435?",rightAnswer:"\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044e, \u043b\u044e\u0442\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e",answers:["\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u043f\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u043f\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044e, \u043b\u044e\u0442\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e"]},313:{question:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:"\u044d\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430 II \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0440\u044e\u0448\u0438\u043d\u044b",answers:["\u044d\u0442\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430","\u044d\u0442\u043e \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430","\u044d\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430 II \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0440\u044e\u0448\u0438\u043d\u044b","\u044d\u0442\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"]},314:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438:",rightAnswer:"\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b, \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043b\u043e\u044f\u043c\u0438",answers:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b, \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043b\u043e\u044f\u043c\u0438","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430, \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f  \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d  \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430,  \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f  \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b"]},315:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439",answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0438\u0437\u0438\u0439","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"]},316:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0438\u0437\u0438\u0439"]},317:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439",answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"]},318:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430?",rightAnswer:"\u0432 \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438",answers:["\u0432 \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438","\u0432 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438","\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438","\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438"]},319:{question:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u0430\u0437 \u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430:",rightAnswer:"\u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438",answers:["\u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"]},320:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u044f\u0439\u0446\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439",answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},321:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u043c\u0443",answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c\u0443","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u043c\u0443","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443"]},322:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:"\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441 (\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430)",answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441 (\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430)","\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},323:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432?",rightAnswer:"\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446",answers:["\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u0445","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u043e","\u0438\u043d\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430"]},324:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442, \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044f \u0432 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438?",rightAnswer:"\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433",answers:["\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433","\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b"]},325:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439:",rightAnswer:"\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f",answers:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0440\u0443\u0431\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f","\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f","\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0440\u0443\u0431\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f","\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f"]},326:{question:"\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c:",rightAnswer:"\u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438",answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435","\u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u043d\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"]},327:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438?",rightAnswer:"\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435",answers:["\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435, \u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435","\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435","\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435"]},328:{question:"\u0422\u0440\u0430\u0445\u0435\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a (\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u0438\u0437\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438):",rightAnswer:"\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f,  \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f,  \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},329:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442?",rightAnswer:"\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432, \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430\u0445",answers:["\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b","\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432,  \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b","\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432, \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430\u0445"]},330:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043d\u0438\u0437\u0443 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0441\u043b\u043e\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0436\u0438?",rightAnswer:"\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, po\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439",answers:["\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439, \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, po\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"]},331:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0436\u0438?",rightAnswer:"\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439",answers:["\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439"]},332:{question:"\u0412\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445:",rightAnswer:"\u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435",answers:["\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435","\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435","\u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"]},333:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f",answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},334:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438?",rightAnswer:"\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438",answers:["\u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443","\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"]},335:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:"\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439",answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},336:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430?",rightAnswer:"\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e",answers:["\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432   \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e"]},337:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f:",rightAnswer:"\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e",answers:["\u041f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439","\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0437\u0430 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430","\u0423\u0442\u043e\u0447\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411"]},338:{question:"\u0412 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:"\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411",answers:["\u041f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043f\u0440\u043e\u0437\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435)","\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u044e\u0440\u043e","\u041f\u0430\u0442\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u043e\u0432","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411"]},339:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f:",rightAnswer:"\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e",answers:['\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c" \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0431\u0438\u043e\u043f\u0441\u0438\u0439\u043d\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435',"\u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",'\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u043b\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430\u043c\u0438" \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437\u043e\u0432',"\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411"]},340:{question:"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043a\u0435 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:"\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430",answers:["\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432","\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430","\u0440\u0430\u0437\u043c\u044f\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"]},341:{question:"\u0426\u0435\u043b\u044c\u044e \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0438 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:"\u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b",answers:["\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u043e\u043c \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438","\u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u0440\u0430\u0437\u043c\u044f\u0433\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"]},342:{question:"\u041f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435:",rightAnswer:"56\xb0\u0421",answers:["56\xb0\u0421","26\xb0\u0421","37\xb0\u0421","45\xb0\u0421"]},343:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:"\u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u044b",answers:["\u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u044b","\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u043a\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442"]},344:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0433\u043e\u043b \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u044f\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e:",rightAnswer:"\u0441\u0440\u0435\u0437\u044b \u0437\u0430\u043a\u0440\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u044e\u0442 \u043a \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0436\u0430",answers:["\u0441\u0440\u0435\u0437\u044b \u0437\u0430\u043a\u0440\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u044e\u0442 \u043a \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0436\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0437 \u043a\u0440\u043e\u0448\u0438\u0442\u0441\u044f","\u0441\u0440\u0435\u0437\u044b \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0440\u0435\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f"]},345:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u0440\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432:",rightAnswer:"\u0432\u0441\u0451 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435",answers:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0443\u0433\u043e\u043b \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0430","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u043e\u0436","\u0432\u0441\u0451 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"]},346:{question:"\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b:",rightAnswer:"\u0416\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430",answers:["\u0416\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u041c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b","\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"]},347:{question:"\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 - 10% \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:"\u0421\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u044f 40% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0438\u0434\u0430 \u0441 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 1 \u043a 9",answers:["\u0421\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u044f 40% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0438\u0434\u0430 \u0441 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 1 \u043a 9","\u041f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u044f\u044f 10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0438\u0434\u0430, \u0440\u0430\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432 4 \u0440\u0430\u0437\u0430","\u0414\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u043a 10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0443 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u0437\u0431\u044b\u0442\u043a\u0435","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0412"]},348:{question:"\u0413\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c:",rightAnswer:"\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c",answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c","\u0438\u043d\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c"]},349:{question:"\u042d\u043e\u0437\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c:",rightAnswer:"\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c",answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c","\u0438\u043d\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c"]},350:{question:"\u0421 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0428\u0418\u041a-\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0451, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435:",rightAnswer:"\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432",answers:["\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430","\u043c\u0443\u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432"]}},x=b,m=Object.entries(x).length,v=new(function(){function s(){Object(A.a)(this,s),this.questions=x,this.dataQuestions=Object.entries(x),this.showQuestions=this.dataQuestions.slice(),this.shuffleQuestions=[],this.links=[],this.score=0,this.isCheck=!1,this.isStart=!1,this.isProgramScroll=!0,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.numberQuestions=60,this.maxNumberQuestions=m,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(60),this.isShowResults=!1,this.date=new Date,this.rightAnswers={},this.options={rightAnswer:{value:!0,title:"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"},answers:{value:!0,title:"\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}},this.searchText="",this.typeQuestions={anatomy:{value:!0,title:"\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430",data:j},electroPrivods:{value:!1,title:"\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044b",data:l},TAU:{value:!1,title:"\u0422\u0410\u0423",data:d},gistology:{value:!0,title:"\u041b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f_\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430",data:b}},Object(c.l)(this),this.changeMode=this.changeMode.bind(this),this.start=this.start.bind(this),this.scrollToAnswer=this.scrollToAnswer.bind(this),this.exit=this.exit.bind(this),this.changeNumberQuestions=this.changeNumberQuestions.bind(this),this.blurNumberQuestions=this.blurNumberQuestions.bind(this),this.changeVisibleResults=this.changeVisibleResults.bind(this),this.changeOption=this.changeOption.bind(this),this.changeSearchText=this.changeSearchText.bind(this),this.getData=this.getData.bind(this),this.changeTest=this.changeTest.bind(this),this.search=this.search.bind(this),this.designationAnswer=this.designationAnswer.bind(this),this.check=this.check.bind(this)}return Object(q.a)(s,[{key:"scrollToAnswer",value:function(s){var e=document.querySelector(".question-list"),n=s.target;if(document.documentElement.clientHeight<700&&(this.isShowResults=!1),"SPAN"===n.tagName){var r=document.getElementById("".concat(n.dataset.id)),t=(null===r||void 0===r?void 0:r.offsetTop)||50;null===e||void 0===e||e.scrollTo(0,t-50)}}},{key:"shuffle",value:function(s){for(var e=s.length-1;e>0;e--){var n=Math.floor(Math.random()*(e+1)),r=[s[n],s[e]];s[e]=r[0],s[n]=r[1]}return s}},{key:"newOrderQuestions",value:function(){var s=this;this.shuffleQuestions=this.shuffle(this.dataQuestions),this.shuffleQuestions=this.shuffleQuestions.slice(0,this.numberQuestions).map((function(e){return e[1].answers=s.shuffle(e[1].answers),e}))}},{key:"changeMode",value:function(){(this.isCheck=!this.isCheck,this.isCheck)?this.check():(document.querySelectorAll("input").forEach((function(s){s.checked=!1,s.value=""})),this.start())}},{key:"checkEqual",value:function(s,e){return(e.length>2?!!s.find((function(s){return s.toLowerCase().slice(0,-2)===e.toLowerCase().trim().slice(0,s.length-2)})):!!s.find((function(s){return s.toLowerCase()===e.toLowerCase().trim()})))?1:0}},{key:"collectAnswers",value:function(s,e){var n,r=[],t=new FormData(s),i=Object(g.a)(t.entries());try{for(i.s();!(n=i.n()).done;){var w=n.value,a="".concat(w[1]);r.push(this.checkEqual(e,a))}}catch(h){i.e(h)}finally{i.f()}return r}},{key:"designationAnswer",value:function(s,e,n,r){s.length===n.length&&Math.min.apply(Math,Object(o.a)(s))?this.rightAnswers[e]=!0:(this.rightAnswers[e]=!1,this.links.push({id:e,index:r}))}},{key:"check",value:function(){var s=this;this.score=0,this.isShowResults=!0;var e=document.querySelectorAll("form");this.rightAnswers={},e.forEach((function(e,n){var r=e.dataset.id||"",t=s.questions[r].rightAnswer,i=s.collectAnswers(e,t);s.designationAnswer(i,r,t,n+1);var w=i.filter((function(s){return!!s})).length/t.length||0;s.score+=+w.toFixed(2)}))}},{key:"start",value:function(){this.isStart=!0,this.links.length=0,this.date=new Date,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.timer(),this.newOrderQuestions()}},{key:"exit",value:function(){this.isStart=!1,this.isCheck=!1,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"}}},{key:"changeTime",value:function(){var s=new Date,e=new Date(+s-+this.date);this.time={seconds:"0".concat(e.getSeconds()).slice(-2),minutes:"0".concat(e.getMinutes()).slice(-2),hours:"0".concat(e.getUTCHours()).slice(-2)}}},{key:"timer",value:function(){var s=this,e=setInterval((function(){!s.isCheck&&s.isStart?s.changeTime():clearInterval(e)}),1e3)}},{key:"changeNumberQuestions",value:function(s){if(this.inputNumberQuestionsValue=s.target.value,s.target.value){var e=Math.max(1,Math.min(+s.target.value,m));this.numberQuestions=e,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(e)}}},{key:"blurNumberQuestions",value:function(){this.inputNumberQuestionsValue="".concat(this.numberQuestions)}},{key:"changeVisibleResults",value:function(){this.isShowResults=!this.isShowResults}},{key:"getId",value:function(){return"xxxxxxxx-xxxx-4xxx-yxxx-xxxxxxxxxxxx".replace(/[xy]/g,(function(s){var e=16*Math.random()|0;return("x"===s?e:3&e|8).toString(16)}))}},{key:"changeOption",value:function(s,e){this.options[s].value=e}},{key:"changeTest",value:function(s,e){var n=this;Object.keys(this.typeQuestions).forEach((function(s){n.typeQuestions[s].value=!1})),this.typeQuestions[s].value=e,this.questions=this.typeQuestions[s].data,this.dataQuestions=Object.entries(this.questions),this.numberQuestions=60,this.showQuestions=this.dataQuestions.slice(),this.newOrderQuestions()}},{key:"changeWidthInput",value:function(s){s.style.width="200px";var e=Math.min(s.scrollWidth,document.documentElement.clientWidth/2);s.style.width=e+"px"}},{key:"search",value:function(s){this.showQuestions=this.dataQuestions.filter((function(e){return e[1].question.toLowerCase().includes(s)}))}},{key:"changeSearchText",value:function(s){var e=s.target;this.searchText=e.value,this.changeWidthInput(e),this.search(e.value.toLowerCase())}},{key:"getData",value:function(s,e){return s=s.length>0?s:e,this.options.rightAnswer.value||(s=s.filter((function(s){return!e.includes(s)}))),this.options.answers.value||(s=s.filter((function(s){return e.includes(s)}))),s}}]),s}()),p=n(0),O=Object(a.a)((function(){var s=v.changeNumberQuestions,e=(v.numberQuestions,v.start),n=v.typeQuestions,r=(v.changeTest,v.search,v.maxNumberQuestions),t=v.inputNumberQuestionsValue,i=v.blurNumberQuestions;Object.entries(n);return Object(p.jsxs)("div",{className:"start-page",children:[Object(p.jsx)("div",{className:"name-tests",children:Object(p.jsx)("form",{className:"options"})}),Object(p.jsxs)("div",{children:[Object(p.jsx)(h.b,{to:"/questions",children:Object(p.jsx)("button",{onClick:e,children:"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"})}),Object(p.jsx)(h.b,{to:"/answers",children:Object(p.jsx)("button",{children:"\u041f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"})})]}),Object(p.jsxs)("div",{children:[Object(p.jsx)("input",{type:"number",min:"1",max:r,id:"number",onChange:s,onBlur:i,value:t}),Object(p.jsx)("label",{htmlFor:"number",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432"})]})]})})),f=Object(a.a)((function(){var s=v.time;return Object(p.jsxs)("div",{className:"time",children:["\u041f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 ",s.hours,":",s.minutes,":",s.seconds]})})),k=Object(a.a)((function(s){var e=s.data[1],n=s.data[0],r=1===e.rightAnswer.length?"radio":"checkbox",t=v.isCheck,i=v.rightAnswers;return Object(p.jsxs)("form",{"data-id":n,id:n,className:"question",children:[Object(p.jsx)("p",{children:"".concat(s.index+1,". ").concat(e.question)}),t?i[n]?Object(p.jsx)("p",{className:"right",children:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e!"}):Object(p.jsxs)("div",{className:"wrong",children:["\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430! \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442:",Object(o.a)(e.rightAnswer).map((function(s){return Object(p.jsx)("p",{children:s},s)}))]}):Object(p.jsxs)("div",{className:"guess",children:[Object(p.jsx)("div",{className:"guess__title",children:"\u041f\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430"}),Object(p.jsx)("div",{className:"guess__answers",children:Object(o.a)(e.rightAnswer).map((function(s){return Object(p.jsx)("p",{className:"guess__text",children:s},s)}))})]}),Object(p.jsx)("div",{children:e.answers.length>0?e.answers.map((function(s){return Object(p.jsxs)("div",{className:"text_left",children:[Object(p.jsx)("input",{type:r,name:n,value:s,id:s+n}),Object(p.jsx)("label",{htmlFor:s+n,children:s})]},s)})):Object(p.jsx)("div",{className:"text_left",children:Object(p.jsx)("input",{type:"text",name:n,autoComplete:"off"})})})]})})),y=Object(a.a)((function(){var s=v.shuffleQuestions;return Object(p.jsx)("div",{className:"question-list",children:s.map((function(s,e){return Object(p.jsx)(k,{data:s,index:e},s[0])}))})})),Q=Object(a.a)((function(){var s=v.isCheck,e=v.isShowResults,n=v.score,r=v.numberQuestions,t=v.scrollToAnswer,i=v.links,w=v.changeVisibleResults;return Object(p.jsx)("div",{children:s&&Object(p.jsxs)("div",{children:[Object(p.jsx)("button",{onClick:w,children:e?"\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b":"\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),e&&Object(p.jsxs)("div",{children:[Object(p.jsxs)("p",{children:["\u0412\u0430\u0448\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u044b: ","".concat(n," : ").concat(r)," "]}),Object(p.jsxs)("div",{className:"wrong-results",onClick:t,children:[Object(p.jsx)("div",{children:"\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b: "}),i.map((function(s){return Object(p.jsx)("span",{className:"result","data-id":s.id,children:s.index},s.id)}))]})]})]})})})),N=Object(a.a)((function(){var s=v.exit,e=v.changeMode,n=v.isCheck;return Object(p.jsxs)("div",{className:"questions",children:[Object(p.jsx)("header",{children:Object(p.jsx)(f,{})}),Object(p.jsx)(y,{}),Object(p.jsxs)("footer",{children:[Object(p.jsx)("button",{onClick:e,className:"btn-finish",children:n?"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e":"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0443"}),Object(p.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(p.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(p.jsx)(Q,{})]})]})})),C=n(26),_=n.n(C),T=Object(a.a)((function(s){var e=s.data,n=e.question,r=e.answers,t=e.rightAnswer;return r=(0,v.getData)(r,t),Object(p.jsxs)("div",{className:"question",children:[Object(p.jsxs)("p",{children:[s.index+1,".",n]}),Object(p.jsx)("ul",{children:r.map((function(s){var e=_()({answer:!0,"right-answer":t.includes(s)});return Object(p.jsx)("li",{className:e,children:s},s)}))})]})})),M=Object(a.a)((function(){var s=v.exit,e=v.showQuestions,n=v.getId,r=v.options,t=v.changeOption,i=v.searchText,w=v.changeSearchText,a=Object.entries(r);return Object(p.jsxs)("div",{className:"answers",children:[Object(p.jsxs)("header",{className:"answers__header",children:[Object(p.jsxs)("div",{className:"answers__menu",children:[Object(p.jsx)("div",{children:"\u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),Object(p.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(p.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(p.jsx)("input",{className:"answers__input",type:"text",placeholder:"\u0412\u0432\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430",value:i,onChange:w})]}),Object(p.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(p.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c: "}),a.map((function(s){return Object(p.jsxs)("div",{children:[Object(p.jsx)("input",{type:"checkbox",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:function(){return t(s[0],!s[1].value)}}),Object(p.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0])}))]})]}),Object(p.jsx)("div",{className:"question-answers-list",children:e.length>0?e.map((function(s,e){return Object(p.jsx)(T,{data:s[1],index:e},n())})):Object(p.jsx)("div",{children:"\u041d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043e"})})]})})),S=["250100646453736118000537365864153624"],I=Object(a.a)((function(s){return Object(p.jsx)("div",{children:S.includes(s.uid)?Object(p.jsxs)(h.a,{children:[Object(p.jsx)(u.a,{to:"/tests"}),Object(p.jsx)("div",{className:"App",children:Object(p.jsxs)(u.d,{children:[Object(p.jsx)(u.b,{path:"/questions",children:Object(p.jsx)(N,{})}),Object(p.jsx)(u.b,{path:"/answers",children:Object(p.jsx)(M,{})}),Object(p.jsx)(u.b,{path:"/tests",children:Object(p.jsx)(O,{})})]})})]}):Object(p.jsx)("div",{children:s.uid})})})),D=window.navigator,R=window.screen,E=""+D.mimeTypes.length;E+=D.userAgent.replace(/\D+/g,""),E+=D.plugins.length,E+=R.height||"",E+=R.width||"",E+=R.pixelDepth||"",w.a.render(Object(p.jsx)(t.a.StrictMode,{children:Object(p.jsx)(I,{uid:E})}),document.getElementById("root"))}},[[37,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.f0dfdb85.chunk.js.map